[美麗滿載美麗掌聲] 一月十九日田草十場賽日討論區

莎莎擬年半內關4分1門店 涉約25間舖 未否認有裁員計劃

好波

美麗傳承贏硬

美麗傳承A+3反cup

執25間唔炒人係咩玩法

未否認裁員 = 豉椒炒魷

莎莎自己開個倉撚馬算啦

方生，而家啲馬好難玩啊

美麗滿載 係咪潘狗騎?

係

九成九係

樓主陰啲陰啲賭美麗傳承

你搵下我profile都知我好少燈大摩馬

新力寶 -> 左前腿不良於行
黃山 美麗動力 -> 已退役

我戒賭

如果陳華棟無野撈不如叫有線請佢番黎講源途走位丫

傳承轉跑法後上算啦

手多買度身訂做P, 正數變負數

都係好事嚟

美麗傳承準備又第三

好過啊賢仔丫

喂呀啊方生牙，蘋果日報果度，贏大錢啦

平磅應贏

鬥輸番都有

太陽威威倒水咁倒 練嗰個肥到褲都著唔落啦

新po屌多一次蘇兆輝先

曾經1.0 1.0 開跑

3日？

高大威猛星期日又跑

星期三晚戒，星期日再賭過，無限loop

明明跑完活力好多人吹湊

依家壞姑姑1.9大熱

高大威猛 胆大威猛 玩死講馬師

講起呢隻
隻胆大威猛今季初出前吹到會好勁點知跑落去冇
然後到高大威猛係冇人品題既情況下又跑到入來之後贏埋
究竟兩隻馬係咪掉轉左

Gun了

喂但係你果啲Q呢，百零蚊百零蚊冇乜肉食喎

琴日今日都比太陽威威 買唔撚切
本身預佢跟馬跑 點知拍住走
仲要綠格 信心大到癲

最應該戒星期日 田草好撚難賭

再鋒利既刀 都有生銹既一日
希望光榮引退 唔好好似威仔收尾果幾年出黎比人笑

【戰況R9】好好學習有heart反勝 嘉琦BB面上貼金！
15/1/2020

有時一個人夠旺，真係可以絕境都逢生，好似手風奇順嘅威哥，尾場隻1.9倍全熱門「好好學習」，彎位開始一直畀薛恩隻「明駿之星」苦纏，仲一度鬥落好下風添，但去到拉士一百米，田田泰安竟然打返隻「好好學習」上來反壓「明駿之星」保住連勝兼幫自己起孖，呢場Fight back真係好精彩喇！

今晚起個孖追近到落後輝哥5場的呂健威，賽後話直路嗰陣自己都以為輸咗，點知隻馬可以fight back，覺得隻馬可以學到嘢，賽前都冇畀咩指示田泰安，而依家喺跑馬地百萬挑戰盃係前面，會嘗試爭呢個盃。至於田泰安話「好好學習」仲係好稚嫩，都有跑錯，有馬冚過嚟嗰陣佢有少少緊張，唯有盡量畀佢放鬆跑，隻馬未完全大熟大勇，仲有嘢要學。早段「駿皇星」放頭，等隻馬可以留守二三位跑都有幫助，預料升上二班對手會強好多，希望佢應付到。賽後又見到引入「好好學習」嘅蔣嘉琦現身拉頭馬，今晚愛駒咁有Heart可以反勝，佢與有榮焉呀

你道歉先丫

真係咪撚去杜拜出醜

八幾年個陣真係試過兩隻馬調轉跑

唉對唔住方生對唔住方生

請跟我來 Follow me

杏目好似話唔去杜拜去香港

同意了 星期日成日針
你藍海 太陽威威 贏大錢了

又要去執二手著條食了

想睇添滿意再次鬥贏夏蕙姨

兩隻無鳩買 屌
太陽威威明明未出閘都唔比我買
藍海臨場覺利追變買靚紫荊

沙田真係吾識賭

你真係九流騎師
快閃的神級放頭
紅星後上勁到

添滿意發過燒 有曬籍口輸

路程同近績都係後者

屌一樣
藍海好dum春 見到個一檔縮左
又係轉左臨場買靚紫 諗住岩晒田雞啤酒園後上

中太陽 跳出 孖寶拎返 無咁激氣

今日華人練馬師威晒, 星期日應該輪到我方了

自己睇啱尊駒
馬王今次多隻大藤王同佢搶
嘉應就彎左

好強賭神，退出馬po了

好多

7隻馬買條四重彩全餐 諗起都和味🤤

留意到你跑馬會做cdrom偷偷地自己賭

Search完你profile覺得你好爛賭

+1
要左靚紫荊

嘉應季初搏得好盡下
川河shit恩 驚唔驚先

奮鬥同心

喂但係啲Q百零蚊無乜肉食喎

18台怒屌旅遊拿督

✅✅✅ 剔定先

大賽唔會玩野掛

介賭至一月二十九號了

定係去哂

呢句野相當熟口面

星期日大摩個陣好撚好j
想知天外天係味比shit恩

而家輝 呂都咁撚熱 無心機賭馬
今日隻隻都熱撚到
藍海10倍都冇
勇冠多又係大熱
痴撚線
Btw 丁谷堅

淨係六仔累積多寶都俾狗會湯

育馬妙星睇怕都係想孭輕d磅贏多1win收工

杏目體質弱到咁頂唔頂得順呀
希望揀嚟香港啦 好想現場睇杏目

理得佢熱唔熱 最緊要中

心所欲鼻有血

點解你唔整啲六七百蚊啊，好似蘇狄雄第二場

最慘太熱 唔會買

吹到彭國年幾勁幾勁，咪又係熱倒冷去友享友賞精神呀

都唔知霍老係搞事定係點

搏極都失嘅

有冇人派 老4長井就快餓死

7隻馬揀4隻 第3 4選中q咪唔做威水囉
咁驚人做威水做乜者

今日淨係賭完聞到陣熱閪味即刻同條女去睇戲算

賭下次熱/三熱wp囉

駿馬名駒騎落去反應相當好啊

天外天 星期日出
係嘅話 唔理咁多一棍

久違嘅谷草正數

美麗大師無啦

我老死賭波馬唔見咗

ifc

羅富全落重飛必跟一定要提自己

呢場跟咗啦，一滴都冇

呀方生言歸正傳啦

賽後，「心所欲」被發現右邊鼻孔有血。內窺鏡檢查證實「心所欲」流鼻血。

咩言歸正傳姐，你自己第一句打嚟就講啲咁既野，又唔睇報紙check下

唉對唔住方生

你問我做咩者 百幾蚊q你都嫌熱喇

原來賭波馬出咗公海睇祖記

最近三個賽馬日贏能左100k

阿凡達散晒

呢隻唔再追了 感覺真係冇哂
轉灣已經冇哂

飛雲騅都跑得返

場四班1200 冇一隻馬贏過

【賽後報告】阿彭有隻馬留太後 畀競賽小組抽秤~

今晚賽事平平安安冇人要停賽，但競賽小組點都有少少嘢要問嘅，好似第六場人氣騎師彭國年，就將著綠燈落重飛嘅「步履娛飛」留到包尾離行離列，最終呢隻馬以勁勢追入第5，買咗嘅馬迷媽聲四起呀，所以競賽小組真係要問吓佢搞咩呀。

今晚賽後報告撮要：
第一場：跑過終點時，「幸運大兄」勒避「幸運飛駒」（蔡明紹）的後蹄，當時「幸運飛駒」在催策下向內斜跑。小組告訴蔡明紹，雖然最嚴重的干擾發生在賽事完結後，但無論如何，小組仍嚴厲譴責他，並告誡他須確保盡全力阻止坐騎斜跑。「勁飛聖」沿途在沒有遮擋下走外疊。 巫顯東（「黃金元帥」）因用鞭不當令坐騎右側腰窩留下條狀鞭痕，被罰款五千元。 賽後，「心所欲」被發現右邊鼻孔有血。內窺鏡檢查證實「心所欲」流鼻血。

第三場：進入跑道時，「阿凡達」煩躁不安，導致見習騎師陳嘉熙被拋下，人馬無恙。抵達起步點後，「阿凡達」接受獸醫檢查，獸醫認為該駒適宜出賽。

被查詢有關「紅鬃烈馬」的表現時，莫雷拉表示，他獲指示盡可能讓坐騎領放，但若其他騎師有意領放，則他應跟隨該等對手。他說，他於早段催策坐騎，坐騎能夠佔取「爪皇轟天」外側位置。他說，坐騎於趨近八百米處時超越「爪皇轟天」後，「阿凡達」及「開心好友」均在坐騎外側受力策，他認為他須在一段途程上催策坐騎，才能阻止該兩駒超越坐騎。他說，賽前他獲解釋，讓坐騎在他駒之後取得遮擋亦可接受，而當時他認為最符合坐騎利益的做法是讓牠在「阿凡達」之後取得遮擋，而非持續催策坐騎，令牠於末段未能以勁勢衝刺。他說，過了六百米處後轉彎時，坐騎向著「開心好友」的後蹄外閃。他說，坐騎於過了四百米處後在「阿凡達」之後處於窘境，他於進入直路時讓坐騎移至該駒內側，以期在該駒內側取位，但在能夠確立該位置前，該駒向內斜跑，導致他於跑過二百米處時須讓坐騎移至該駒外側。

他又說，坐騎未有立即對他的催策作出反應，但於末段保持令人滿意的走勢。他說，他認為坐騎表現令人失望，可歸咎於不夠成熟，因為牠是晚才首次出賽。獸醫於賽後立即檢查「紅鬃烈馬」，並無發現任何明顯異常之處。 獸醫於賽後立即檢查「清福」，內窺鏡檢查顯示該駒的氣管內有很多痰。

第六場：接近二百五十米處時，見習騎師陳嘉熙（「同盟力量」）跌掉馬鞭。趨近一百米處時，「旺旺寶駒」與「步履娛飛」互相挨擦。

被查詢有關「步履娛飛」的騎法時，彭國年表示，坐騎今仗排外檔出閘，並且角逐千二米途程，賽前覺得坐騎的前速不足以佔取前列位置，因此他應讓坐騎於早段在馬群之後切入並取得遮擋。他說，坐騎於過了一千米處後跟隨「好友無敵」，繼而被拋離，儘管受到催策，但未能在該駒之後保持位置。他說，過了九百米處後，坐騎與「好友無敵」之間的距離拉遠，但他覺得坐騎走勢的強度不足以上前，而坐騎於接近六百米處時進一步墮退。他又說，他全程催策坐騎以圖令牠上前，直至過了三百米處後，坐騎才開始展開衝刺。他說，坐騎在直路上受到催策後，末段以勁勢衝刺。小組告訴彭國年，他的解釋會被載入報告，但告誡他最重要是確保盡全力阻止坐騎落後太遠，以免坐騎須追前太多。

彭狗開始古惑啦

lm

巴打有料，咁快度星期日

拿蛇今晚谷點

賭到第五定六場娛咗工

收

贏夠皮？

包頭

幾錢注先

留名

30k本 之後兩日每日10k

又講命中率x賠率x注碼

［團結精神 春風得意］

冇野做

英之星 輕鬆再贏

沙特盃報名馬踴躍

【本報訊】沙特阿拉伯馬會日前公布，下月二十九日沙特盃賽馬日的報名馬匹名單，雖然目前中東局勢不穩，而且沙特阿拉伯與多個賽馬地區並沒有任何檢疫協定，報名馬仍然相當踴躍。獎金超過一億五千萬港元，將成為全球最高獎金大賽的沙特盃，更獲得一百四十駒報名，其中三十二駒曾勝出一級賽，包括去年在美國育塔基打吡勝出被貶，但其後表現仍然突出的 Maximum Security，以及去年育馬者盃經賽亞軍 Mckinzie等。至於同日另一場大賽，在新建成的草地跑道進行的Neom草地盃，岳伯仁馬房的「巫師仗」和「御用畫匠」已報名出賽。

另外，由羅富全訓練的「添滿意」周日將回師一哩途程，在沙田馬場角逐一級賽董事盃。此駒於聖誕期間一度抱恙，羅富全希望這不會影響牠在大賽中的表現。練者表示︰「此駒早前曾發燒數天，只好暫停操練，密切監察其康復進度，所以今仗賽前沒有參加試閘，不過牠周一快操走勢甚佳，我將安排牠明早彈閘。」

「添滿意」上仗競逐香港盃以不俗走勢取得殿軍，上一次出戰千六米則是一年前，該仗以凌厲走勢奪冠，羅富全說：「『添滿意』上季勝出香港經典一哩賽，所以跑一哩不成問題，跑完今仗後則會角逐二千米的香港金盃。此駒將再次夥拍布文上陣，角逐董事盃。馬兒今季頭兩仗的成績未如理想，但其後再次由布文策騎，表現馬上好得多。我覺得布文與牠是一對很好的拍檔。」

前澳門騎師莫威廉訪港

昨晚沙圈有一熟悉身影，原來是曾在澳門發展的騎師莫威廉，與友好入場觀戰，他表示目前在摩洛哥開倉練馬，今次來訪是旅遊性質，今日便會離開香港返回摩洛哥。

潘頓痛錫「錶之皇者」

雷神為「爆騷」現身，另一邊廂的潘頓有同樣動靜，昨朝僅試一匹馬，究竟對哪匹馬如此重視？答案就是「錶之皇者」。潘頓不止為了此駒到場，之後更走去烽火台找文家良密斟，動態肉緊。「錶之皇者」上仗跑第二銳氣正盛，周日再臨有決心補中。

雷神畀面獨操爆騷

「高大威猛」和「爆騷」上仗串Q，這對歡喜冤家周日再次對壘，雖然黎海榮再次揀騎上仗贏馬的「高大威猛」，不過後駒今次的鞍上人就分量十足，因為徐雨石加強配搭找來莫雷拉執韁，更矚目是雷神重視之極，昨朝專誠到場為「爆騷」出跳，之後再無操過其他馬匹，「爆騷」認真是天大面子。

被查詢有關對「快閃的」的騎法時，見習騎師陳嘉熙表示，坐騎負磅很輕，他獲指示讓坐騎佔取前列位置，並且盡可能領放。他說，倘若有其他馬匹的騎師試圖領放，則他可進佔其後的位置，然而，最好是讓坐騎在是晚賽事中單騎領放。他說，根據策騎指示，他於早段催策坐騎以帶離在他內側的馬匹，而在超越「劍聶風」後，坐騎領先貼欄競跑的「飛雲騅」一段距離，他因而選擇在過了千三米處後讓坐騎超越「飛雲騅」取得領先。他說，他於早段大力催策「快閃的」後，坐騎於過了千二米處後在他嘗試減慢步速之際搶口。他說，他不願太大力收慢「快閃的」，因為他不希望大幅度地減慢步速干擾到後面的馬匹，同時確保其他馬匹無法繞過「快閃的」推進，令坐騎須鬥快爭先。在小組就過了千二米處後賽事步速甚快告誡見習騎師陳嘉熙後，陳嘉熙表示，雖然他注意到當時賽事步速偏快，但並未察覺到該段步速實際是這麼快，若他有注意到此事，他會更加努力減慢步速。小組告訴見習騎師陳嘉熙，他的解釋會被載入報告，而作為一位現已在香港及海外策騎相當數量賽事的見習騎師，他應注意他讓馬匹締造的步速並作出評估，以令馬匹能夠於末段盡其所能衝刺。

直接罰陳嘉熙終身停賽好過

陳蛇心諗我放快啲玩大逃都仲得

陳蛇解釋

陳蛇影響力仲大過潘同拉

梳囉下次戴錶囉

神蘇淨係騎有理共想

呢隻要撻如果佢唔玩野應該幾啱佢騎

韋小寶上到2班仲有冇呀

馬王個一檔唔係好事

呢個一檔好似麻麻地
呢隻馬要比啲時時間撻

夏威夷d檔都幾撚慘

B-會點跑？

咪又係咁跑

凌駕仲以為牙拉要返

留後爆一段

佢唔可以坐boxsit
一係同薛家燕鬥搶一係唔要欄二叠望空跟放(好似係)

頂唔頂死家燕爭好遠

隻馬本身廢捱唔到落尾，有咩好解釋

陳蛇：快閃的唔跑1650贏撚左喇

咪係 安騏嗰啲咪叫有能力 有埋陳蛇carry就破全港記錄

手影排完位即刻退出

{-;-}

呢場好似無步速
得返蝦單騎領放

蝦=place的保證

呢場蝦應該無上場咁好分

暫時香港最強灰馬-禾蝦

唔知方蛇會唔會追快益善寶尾呢

對上一隻係和順超影定大印偽鈔

我至憎人話我追寶尾架喇

唔通唔揀呀
快益善上場後上贏馬姿態出色 正所謂單打獨鬥 賽績優秀 今場繼續配返贏馬拍檔彭國年 又有個一檔幫幫手可以抵消返上場贏馬既加磅 今場馬膽決定揀快益善

盛勢

一齊睇黎下Super 18 馬膽我地揀左邊隻

白到咁 點配出黎

柒方：結左婚先知自由好

幾大都繼續追
笠個B落去勁到癲，本身都唔係1000馬黎，都勁到咁

究竟呢度D會員有幾愛方蛇

方sir與你，每日一味

我估蝦都有30蚊 爭分就20蚊
諗諗下搏美麗滿載或有理p仲好

有冇人知點解跑一千個閘會靠外欄
N年前好似係內欄

睇左排位 無咩賭頭

係幾時轉
我都記得以前精英大師騏彩嗰時係埋內欄

大金庫爆呀

係
有時我都諗
點解唔摩西過紅海
內檔自己埋內欄玩

分紅海即係逼害腎仔好難睇

客癌試過自己一對馬埋內欄
俾董事抽秤到傻

係咪條跑道做過D咩疏水，本身向外欄流，之後變向內欄流
踩多變爛地，之後見隻隻都走哂外欄，直接將閘貼外欄

已經將星期日馬本買哂落六仔
食粥食飯睇今晚

被查詢時，「運來寶寶」（見習騎師黃皓楠）及「極速前進」（梁家俊）的練馬師容天鵬表示，他認為該兩駒在能夠靠欄競跑時表現最佳，尤其是「運來寶寶」。他說，「運來寶寶」曾不止一次在離欄競跑下表現令人失望，由於兩駒今仗均在內檔出閘，尤其是「極速前進」排在第一檔，加上是日跑C欄，他指示見習騎師黃皓楠及梁家俊靠近內欄競跑。他說，「極速前進」及「運來寶寶」通常跟隨領放馬競跑，考慮到今仗的出賽馬匹陣容，以及兩駒均排在內檔出閘，他相信「運來寶寶」及「極速前進」將不能帶離檔位靠近外欄的馬匹，並因而被迫在跑道中央競跑。他不認為這符合兩駒的最佳利益，考慮到兩駒過往的賽績及是日跑C欄能給予牠們機會靠內欄競跑。見習騎師黃皓楠證實，他獲指示自第六檔出閘後，將「運來寶寶」向內欄切入，盡可能取得領先，因為「運來寶寶」過往曾多次在賽事中領放。他表示，「運來寶寶」出閘不快，起步時失去平衡，導致他於早段在一段不短的途程上須催策坐騎以佔取前列位置。他說，趨近九百米處時，他將「運來寶寶」的頭向內轉，以圖讓牠朝內欄移入，然而，坐騎不願向內移入，此時「樂滿家」能夠切入至「運來寶寶」內側，因此他未能進一步向內移入。他說，因此他採取主動持續移出外欄，儘管與策騎指示相違背，但他認為考慮到賽事早段的形勢，這是最佳做法。梁家俊亦證實容天鵬給予他的策騎指示。他說，由於自第一檔出閘後他已佔取了靠近內欄的位置，因此他按照指示，起步後讓坐騎保持直線競跑。他說，考慮到「運來寶寶」在過往賽事展現比「極速前進」更快的前速，他獲指示在「運來寶寶」之後取得遮擋，因此他在陣上預期「運來寶寶」會向內欄切入。他說，當「運來寶寶」未有向內切入後，他持續靠近內欄競跑，但是他讓「極速前進」逐漸移出跑道中央。容天鵬證實他在是賽發出的兩套策騎指示，讓「極速前進」跟隨「運來寶寶」的原因，乃他認為「運來寶寶」比「極速前進」更具前速，因此他覺得該駒能夠在毋須消耗太多氣力下超越「極速前進」。小組告知容天鵬，小組將會在觀看過「運來寶寶」及「極速前進」過往賽事的影片後，決定處理此宗事件的最合適方法。

<29/10/2017 十月十四日沙田賽事–第八場(116)>競賽董事小組於十月十四日賽事當天告知「運來寶寶」及「極速前進」的練馬師容天鵬，小組將於審視兩駒過往的賽事紀錄後，才決定就兩駒策騎方法進行研訊的最適當方法。在審視兩駒過往的賽事紀錄後，尤其是「運來寶寶」，小組接納容天鵬給予騎師的策騎指示，即在有關情況下讓「運來寶寶」領先「極速前進」的做法合適，皆因「運來寶寶」在過往多仗，尤其是數場勝仗中均曾領放或居於前列競跑。有關「極速前進」居內欄競跑，及賽前打算讓「運來寶寶」同樣靠近內欄競跑，小組向容天鵬重申，日後在給予騎師策騎指示時須考慮所有相關因素，以確保馬匹有十足機會爭勝或盡可能跑獲最佳名次，除此之外並無採取進一步行動。

真 呢啲馬好難得我都有份
呢啲馬腳法真係唔似1000 反正當銳

加上呢組有幾隻會有飛
p有2倍既話算抵玩

老老實實 錶之智能叫未見底之外 其他都唔強

屌
靠邊條欄跑有咩所謂
除非隻追馬自己一隻跑內欄姐

加埋隻掌聲 係呢3隻跑

我諗住大W，P保本

有無六仔tips

掌聲係搏好檔同當銳㗎咋
質素同隻錶同韋小寶有啲距離

17 26

好似草地保養問題，反正出面地好d，就用多d

陳嘉熙表示，雖然他注意到當時賽事步速偏快，但並未察覺到該段步速實際是這麼快，若他有注意到此事，他會更加努力減慢步速。

我十磅仔黎架嘛
洗唔洗賠返條命比你呀

唔帶錶係十磅仔既特權

川河系馬主發炮：畀1180萬都冇得闖珠峰
16/1/2020

何家駒(左)話即使肯畀220萬澳元，都買唔到個位參與珠峰大賽。

途程為1200米草地，總獎金喺去年提升至1400萬澳元(約7500萬港元)嘅珠穆朗瑪峰錦標((The Everest)，已經成為全球其中一項焦點賽事，亦係獎金最高嘅草地大賽。香港嘅「川河」系馬主何家駒，去年有幸參與呢場喺澳洲蘭域馬場舉行嘅盛事，可惜旗下愛駒「川河達駒」( Classique Legend)只取得第六名，但都攞返45萬澳元(約240萬港元)獎金。

正所謂一不離二，經過一次咁難忘嘅經驗，何家駒梗係想繼續參與珠穆朗瑪峰錦標，但佢近日係自己社交平台同埋接受澳洲傳媒訪問時透露，即使願意畀220萬澳元(約1180萬)，依然不能買到珠穆朗瑪峰錦標未來三年嘅參賽席位。

根據珠穆朗瑪峰錦標參賽制度，目前只有12個單位擁有參賽席位，當中包括華禮納馬房、高多芬、古摩亞等大型賽馬集團，若然其他馬主擁有一匹短途佳駟，但沒有參賽席位，只能與有位嘅單位合作，就如何家駒去年從GPI Racing購入參賽資格。不過，對於呢種安排，何生坦言感到不快，覺得去年嘅參賽席位好似二手貨咁，佢亦覺得參賽席位並非商品，依家亦可能出現最好嘅短途馬未必能參賽嘅情況，亦令擁有參賽席位嘅人可以透過轉售圖利。

對於何家駒嘅批抨，珠穆朗瑪峰錦標主辦單位非常重視，佢哋解釋為咗報答當初12個單位嘅信任同埋忠誠，即使當時只係首次舉辦亦肯畀錢參與，所以願有關單位能優先繼續持有參賽資格。不過，主辦單位亦非常明白何家駒感到失望嘅原因，並會積極考慮解決方法，例如增加參賽馬匹數目等。

至於去年參與珠峰大賽嘅「川河達駒」，何生已決定安排愛駒運港服役，可望成為香港一線短途賽駒。

應該問呢度有冇會然係唔鍾意方蛇

彭狗躝未？

唔輸打贏要
唔追寳尾
講野幽默

咁樣答真係好自曝其短

喂 講下隻藍海策略丫

何妖啲檔差到

呢條友真係出黎搞笑，應放就留，好啦一放啦，就燒到乾哂尋日快閃的隊到

川河達駒今年3定4歲？

4歲 佢早忠心勇士一年出世

呢隻而家運過黎 適應快既可以直接跑主席獎
慢既下季一開季都可以即刻用
阿圓執到寶

搵埋咁多策騎費 買隻iwatch裝個測速app 一快過某個數就震囉

又話近積唔好 唉 贏到甩哂

贏1檔

我覺得可能激賞咁上下，有新力風lv都執到
仲要方嘉柏呢個倉

跳出香港川河尊駒養到咁靚
就衰喺阿圓啲柒碌部署度

掌聲次次贏都好似幾辛苦咁
今季都好幾場硬仗

跳出死都唔跑1600

川河尊駒又係唔知想點，星期日跑1600就唔應該報一月盃，蝕咗體力
同埋上個po有巴打講星運明爵，部署都係奇奇怪怪

正解
樣就真係好靚仔 但我覺得差唔多分盡

我錯囉咁點呀 我認衰 我都唔到佢跑1650真係咁好 洗唔洗賠埋條命比你呀

百勝龍大外擋

分餅仔應該到蝦了

龍舟掛鼓殺哂

有新po就有方蛇

我介咗賭了咁多位

直接高松宮喇

咩2c

點解18馬膽揀隻凌駕

莫雷拉唔騎喎

賽後戒賭口號出現了

戒2日 ?

聽日入錢

夏威夷7檔仲好，分多兩蚊

戒埋6仔

6仔邊有人玩

1億3喎
利申 買左50條電腦

至憎賭運

六寶已度

賭馬=賭運

有你？

原來柒方 頭條標題 連燈咗七期

右上角禁落去有得睇

無

賭馬=決戰畜牲

勝在有方-元朗之星力足連捷

「元朗之星」今季初出嚴重漏閘而跑尾三，翌戰賽前大閘教好後起步順利，即可段段快開，蝕了步速才僅敗於形勢有利得多之「健康在望」而氣走其後能勝之「請跟我來」，已知屬出色亞軍。剛戰表現更勁，早段遇超快步速跟於三四位而不必鬥搶，本身頭一千米交出57秒69，跟得如此急，其他前置馬全部潰散，包括最近可打疊兩仗入三甲的「忠心美麗」，本身卻可彈離形勢有利之「不羈的風」、「超新星」和「翠湖飛鷹」等之前跑同程入前兩名之強手而取得在港首捷，屬段速強勁之頭馬。四歲自購馬適應水土後處虛分階段，加七分多負五磅未算吃力，隔四星期再跑，逾千一磅之大馬體重保持，力足連捷。

「精簡最好」持續進步的四歲PPG精英，上仗雖賺偏慢步速，但能彈離跟好位之「忠心美麗」，進度理想。今次快馬增多仍屬第二選擇。「不羈的風」最近兩仗亞軍俱有三班中上級水準，但剛戰賺步速也未能威脅頭馬，如因起用雷神而偏熱，作配較划算。

第八場：1元朗之星、3精簡最好、6不羈的風

第十場：10開心好玩、6牛角仔、1駿龍駒

有冇方蛇BINGO

阿蔡好多時啲馬都唔係莫雷拉騎架啦

介賭喎

拿蛇馬會忠實fans嚟 聽日就準時入錢啦

18馬膽最緊要win呀喂

好！多謝你！

仲勤力過準時入投注站坐果啲廢老
渣住份報紙係度屌你老母蘇兆輝

原來友享友賞係我一廂情願

都係介賭算

弱智熙

入錢啦

大籐王點睇

弱化版大運財

今場有無p

唔入了心很累 重心跳出世界針晒無錢買要平復下

蘇銘倫過黎騎一隻咁慘

夠上次艾度拿慘 過嚟騎一隻狗餅四班馬

佢同狗會好似有牙齒印
今次應該係俾面高佬新

平復兩日抖下 星期日再戰

級數問題估唔到咁出名都得一隻

美麗傳承 1億獎金不是夢！

今日六合彩如果10蚊一注獨中，隨時可以贏1.3億。不過，原來都有一匹香港賽駒，累積獎金亦接近1億大關，佢就係周日角逐三冠大賽首關董事盃嘅「美麗傳承」喇。呢匹兩屆香港馬王，經歷咗跨季連贏10場分級賽後，雖然近三仗只能取得季軍，始終未攞到佢喺香港第17W，但跑第三都有獎金收嘛，因此跑完香港一哩錦標，佢嘅累積獎金已達9010萬，亦係香港首匹獎金逾9000萬嘅佳駟。

嚟到今場董事盃，話晒係國際一級賽，總獎金達1000萬，如果「美麗傳承」回勇贏馬，就會增添570萬頭馬獎金，亦會向1億大關邁進一大步。況且今次「美麗傳承」抽1檔兼轉戴羊毛面箍上陣，話唔定帶來改變，不能忽視。

篤定衞冕？有個數據極不利爭分奪秒

禮拜日舉行兩場國際一級賽，第七場百週年紀念短途盃，蔡約翰出夠4隻，擺明志在必得，由莫雷拉策騎嘅「爭分奪秒」既係上屆盟主，啱啱又贏完香港短途錦標，憑住呢份氣勢，應該可以再下一城。

不過，睇返啲數據，有樣嘢對「爭分奪秒」極為不利。自從百週年紀念短途盃轉咗跑田草1200米後，每逢贏完香港短途錦標嘅馬再跑此場賽事都慘遭滑鐵盧，2015年「幸福指數」捧走香港短途錦標，之後喺百週年紀念短途盃輸畀「友瑩格」，2016年輪到後駒贏香港短途錦標，點知喺百週年紀念短途盃輸返畀「幸福指數」。

輪到「紅衣醒神」喺17、18年連贏兩屆香港短途錦標後，卻喺百週年紀念短途盃先後輸畀「翩翩」同埋「爭分奪秒」。輪到今次「爭分奪秒」能否破宿命，抑或有閃失？周日自有分曉。

有線18台講咗個數據

琴日咪有隻烈馬3歲初出谷1000，前排有隻多姿多彩

原來近呢廿年3歲初出谷一千贏既比率係極低，要數到既係紅衣醒神同一拍即合個啲

琴日有冇人買左開心好友
回血注好撚爽

多彩多姿做膽啊？

我估佢包尾

以後3歲初出谷1000即飛算，跑出下場追寶尾

唔係介到29號？

原來又有好計出嚟呃錢

點解大滕王要跑1600？

唔明點解要跑1600

阿蔡都要分返d g1比唔同馬主嫁

大家點睇薑餅人呢隻馬

正路都似讓比蝦，得佢未贏g1
係唔知騎果個會唔會又發功

滿載好似都未贏

嘉才

非凡品味出啦

隨我來 1650

滿載應該係咁上下，季初堆g2 g3一向低水平都咁辛苦
我都想睇潘狗有無咁勁以下犯上

1 2 3應該仲係最惡

肥鬼強陣

當咗係請跟我來?

好多備忘馬星期三出，又要入錢

點都係蝦要交代先

美麗系要追數

最鍾意睇五班2200

我季初都係咁諗
但佢最近兩場改跑法撲得唔差
好驚潘狗變潘神騎後上馬殺晒

欄主有得玩雙龍出海

賞心星又轉路程

點計都唔會係去滿載，阿蔡隻蝦養咁耐終於搞得返點都要去咗先

五班2200=爬行大賽

18台黃子豐講過

方嘉柏得三類馬唔會玩野

1.城城個舞綵衣（愛將）
2.佢老豆以前個系（安x）（安賦）
3.轉倉馬

其他轉場地轉路程轉到你頭暈

新試閘之星 天祿
好心運去第二度跑啦

咪玩啦，馬主條頸硬過7婆 曱甴強

隻小強馬主肯轉手
就唔洗咁煩啦

R2形勢就哂輝哥

留意返尋日方蛇俾嗰兩場
買孖寶既話90蚊可以收返197蚊
又贏

辣臣

每個禮拜輪流出 期期都要供會

點解咁講？泥水棄騎呢隻揀咗明月

幾時又整場從化賽上去擁抱大灣區啦

武漢好似有馬跑的

迫害

輪流迫害馬迷

何姚仲合拍
9估應該無咩馬走 個檔唔差應該幾岩跑

賭馬害撚死人

又甜橙又載譽歸來

遲早有精英大屍

載譽歸來又係全哥練

今晚六仔易到
揀四個NUMBER 最後兩個FILL左佢咪中一億三囉

有一種友情叫莫雷拉同蔡約翰
16/1/2020

莫雷拉雖然目前仍在騎師榜帶頭，但近期成績唔算突出，未能趁潘頓停賽進一步帶甩，其中一個主要原因，係蔡約翰馬房正處低潮時期。

在上個月國際賽打後，雷神共騎34次蔡廐馬出賽，但僅取得2W，經常頻頻搏失，直至昨晚兩人才憑「跳出世界」勝回一仗。蔡約翰今季成績大跌Walt，暫時累積16W，相比上季同期大減一半，但身為前馬房主帥的莫雷拉，依然不離不棄，仍以策騎蔡約翰賽駒為優先。

俗語有話：「你贏我陪你君臨天下，你輸我陪你東山再起。」男人只有係窮的時候，才知道哪個女人最愛你而朋友只有在落魄時候，才知道誰對你最真。

患難見真情，相信蔡約翰經過這段低潮期之後，與莫雷拉的友情將會更加深厚，而今期沙田他們合作馬「爭分奪秒」及「美麗掌聲」機會均不俗，大家一齊見證他們友情的力量。

度左成日馬
開心日子W

琦妹引入馬爆上85分 神仙大勝賽駒加10分

蔡約翰今季成績唔算得好差，但就絕對唔係標青，剛戰終於有番啲勢，「跳出世界」輕勝一仗，加10分亦係全晚加分最多嘅頭馬。

其餘頭馬加分面，「勝利在手」及「開心好友」加8分，「勇冠多」加7分，「太陽威威」同「好好學習」加6分，後駒爆上85分，「藍海策略」及「活力名駒」加5分，「幸運飛駒」就只加4分。

剛戰各匹頭馬加分及最新評分:

跳出世界+10 76

勝利在手+8 63

開心好友+8 52

勇冠多+7 48

太陽威威+6 76

好好學習+6 85

藍海策略+5 60

活力名駒+5 75

幸運飛駒+4 38

依種唔係友情係愛啊

B1應該可以睇多啲嘅
不過我諗最多跑個p

黎海榮→利敬國→莫雷拉，石哥要爆喇！

今季唔少華籍倉主成績大幅進步，姚本輝、呂健威當然係主角，但有人頭馬多咗，自然有人成績差咗，成績向來平穩嘅徐雨石，今季似乎弱啲，加上運氣麻麻，已經有18個亞軍，但頭馬只係得一半有9W，因此處於練馬師榜下游。

講到近斯比較黑仔嘅徐廐馬，「爆騷」一定有份，事關呢匹5歲馬連續兩仗飲恨，一場喺黎海榮胯下輸啲啲，剛戰改用利敬國又姍姍來遲輸短頭，認真無癮。

痛定思痛後，為咗順利補中，徐雨石今次真係要爆喇，就係搵咗唯一幫過「爆騷」贏馬嘅莫雷拉幫手，最近又搵雷神過檔操幾課，今次再跑田草1400米，即使再遇「高大威猛」都唔驚啦。

吊，盡開顏退役，無仇報

咁快冇貨賣

原來肥鬼贏下贏下已經過咗幾個倉
高伯新係唔係準備唔玩，啲馬操唔起咁

仆街我最中意果兩隻大賽馬係晒喼神度

神仙啲馬特別重手

同佢定啦 佢實夠數 擔心容何好過

兩個仆街同肥一齊死thanks

大家點睇雷神呢隻馬

加埋蘇偉賢得唔得

懷念覓腸瘋狂貼新聞

真係無仇報
真係輸就有份 贏就無份

屌原來琴日我買啲馬同方駿暉同撚晒路

有四隻同佢撞晒首次選
萬事欣 孖寶 友享友賞 飛雲錐

唔怪得全線收檔啦

你咁愛佢思路自然一樣

比狗賭通常
汪汪！

潘明輝定姚本輝

佢燈住我方

老死撐方唔撐我？

要檢討下點解自己揀d馬同佢一樣

睇嚟要課金$88

呢度應該唔會用輝哥嚟叫潘明輝

聽完加強左你同路既信心

琴晚我真係嗌佢做輝哥

唔會啦

買佢買好多？

佢賽日重心好好學習 見太熱跟積奇反手一拍即合

超額p都4倍...抵屌過賭波

馬會教大家賭錢

Part 2

有時就係唔夠時間

睇到個cover 咩鳩野穩守突擊on99

要突擊就唔係熱門馬

大摩：馬王周日若有表現 我想遠征杜拜
16/1/2020

「美麗傳承」將於周日（1月19日）出戰在沙田馬場舉行的董事盃（1600米一級賽），此賽對牠意義重大，不但會影響牠稍後征戰海外大賽的安排，也可能影響牠能否保住其香港最佳一哩馬的地位。

練馬師約翰摩亞有意讓「美麗傳承」於3月底角逐杜拜草地大賽（1800米一級賽），冀取得佳績以進一步提升馬兒在國際馬壇的聲譽。然而，他深知若要實現此一宏願，麾下這匹七歲馬須先於週日之戰交出好表現，尤其是蔡約翰馬房的「夏威夷」後起氣勢強勁，有力威脅牠的王者地位。

約翰摩亞用「嚴峻」來形容「夏威夷」的威脅。

他說：「『夏威夷』是匹年輕賽駒，戰績不斷攀升，有潛力成為明日之星。至於『美麗傳承』近仗表現回落，這可歸咎於年齡因素，與本身狀態無關。牠的狀態仍佳，只是年紀漸長。」

事實上，僅於三個月前，「美麗傳承」的表現才開始下滑，此前牠一直是匹長勝將軍。但約翰摩亞也深明歲月不饒人的道理，七項一級賽盟主「美麗傳承」在今仗前連敗三仗，包括上仗在一級賽浪琴表香港一哩錦標中，不敵日本代表「頌讚火星」跑入季席，該賽亞軍為「夏威夷」。

然而，「美麗傳承」陣營現在再度燃起希望。

約翰摩亞說：「無論如何，馬兒今仗定會力拼到底。」

重現曙光
「美麗傳承」於六日前進行了一次試閘，事後得到騎師潘頓的好評。此駒今天（1月16日星期四）早上也順利完成了一課快操，至少能夠重拾昔日光采。

約翰摩亞表示：「馬兒得到的評價十分正面。潘頓從未這樣讚揚過牠，這是第一次，我感到很鼓舞。馬兒今早出了點汗，是個好現象，所以我對牠很滿意。希望牠今仗能輕鬆取得領先！」

「今天早上，牠在策騎員Romain Clavreul胯下，在對面直路上進行草地快操，然後在泥地跑道步行回來，沒有經過任何彎位，也沒有在看台前踱步。牠收操後狀況甚佳。」約翰摩亞說。

「牠現時狀態甚佳，這是一個好現象。我們在操練模式等方面作出了改變。考慮到牠上週試閘的表現，以及潘頓於試閘後的評語，我們對牠十分滿意。」約翰摩亞又說。

上述的改變，包括安排「美麗傳承」沒有戴眼罩試閘，而且今仗將首次不戴眼罩在港上陣。約翰摩亞安排牠今仗像試閘時般戴羊毛面箍出賽，而牠今季間中也會戴上這項配備進行操練。

能否再現光芒？
眾所周知，「美麗傳承」偶爾會難以駕馭。這匹棗色閹馬上週試閘前曾拒絕服從指示，當時牠不願進入通往跑道的隧道，還搖頭擺腦，盡顯自我的性格。。

潘頓說：「牠經常有這樣的行為，其實這是好現象。以往牠勝出各仗時，都會做這些小動作。我們樂見牠再現本色。」

「牠看來狀態良佳，也具備新鮮感。最重要是牠在作賽時能否發揮出其最佳實力。」

這匹「搖滾之路」的兒子週日將續由潘頓策騎，力求衛冕董事盃，若然順利獲勝，將會與曾連勝兩屆賽事的「好爸爸」（2008年及2009年）及「電子麒麟」（2002年及2003年）看齊。

冠軍騎師潘頓說：「我們只希望牠能及時表現回勇。牠最近數仗所負不遠，但未能交出最佳表現，也略欠鬥志。牠現在需要的，是重拾鬥心和拼勁。」

「從牠上一次試閘來看，我覺得牠的鬥志好了一點。希望牠今仗能重振聲威。」潘頓續說。

彭神在此 天天精彩外檔仲好

睇埋尋日跑馬地賽事，似乎對法國好手彭國年嚟講，目前應該沙田馬場比較易搵食，事關佢喺香港三場頭馬，2W喺田草，另一場喺泥地。值得一提，暫時佢嗰兩場田草頭馬都係喺1600米取得，咁啱兩匹頭馬「快益善」同埋「鑽石達人」都係抽10檔或以外，一隻後上，另一隻放頭，睇嚟佢處理外檔馬特別有心得。

至於周日沙田賽事，亦見到一匹合乎呢個條件嘅參賽馬，就係第三場四班1600米「天天精彩」，呢匹馬上仗喺彭國年胯下跑同程，後上如飛跑第三，走勢大幅進步。今次雖然檔位更外，表面睇冇咩着數，但既然彭國年克服外檔有辦法，本身性能亦要留前鬥後，形勢未必不利，有權補中。

美麗傳承=廢老

馬會在黃金海岸神奇百萬週歲馬拍賣會購入兩駒

香港賽馬會最近在澳洲黃金海岸神奇百萬週歲馬拍賣會上，以合共三十萬澳元（約合一百六十三萬七千港元）投得兩匹雄馬。

馬會以十六萬澳元購入一匹「美麗小島」（Hinchinbrook）的兒子。該匹編號602的棗色馬活躍壯健，為兩匹短途冠軍的四分三血緣弟弟，是其母「東方紅寶」（Oriental Ruby）的第四胎。「東方紅寶」曾在二級賽入位，並曾勝出1300米至1800米賽事。

馬會亦以十四萬澳元投得血統優良的編號714週歲馬。這匹父系出自Street Boss的栗色馬是兩匹曾獲勝良駒的同母弟弟。牠的母親Sachariste曾在美國勝出1200米賽事，是冠軍種馬Hussonet的四分三血緣妹妹及一級賽頭馬「藝高強」的同母妹妹。「藝高強」曾在數項一級賽中跑入位置，包括在香港瓶（2400米一級賽）中取得亞軍。這匹幼駒的外祖母Sacahuista則曾榮膺美國三歲冠軍雌馬，並曾三度在一級賽中報捷。

施丹覓腸三圓䮭路=日日茶樓飲茶睇十幾份報紙既70歲阿伯

禾日日坐馬會聽湯文亮 奧雲 Ben蛇

魔鬼隊對唔知咩隊

頭4個號碼好有信心
個幾萬蚊未由佢囉

淨係叫個盅頭飯坐成朝

他說：「『夏威夷』是匹年輕賽駒，戰績不斷攀升，有潛力成為明日之星 夏威夷叫有潛力成明日之星 咁麥巴比都叫明日之星啦 根本已經係現時香港最強一哩馬

加碟腸粉

咁都要贏場G1正名既

一碟叉燒腸，一碗排骨飯，開壼壽眉唔該！

識食一定叫牛腸啦Ching

下晝轉場去快餐店繼續坐

我麻麻地，鐘意叉燒腸/蝦米腸

坐到6點去狗會睇馬

金鎗六十

廢老一定係叫普洱

大賽兩位就會發威？上次國際賽咪就係咁！
16/1/2020

香港速度系列首關，1200米一級賽百週年紀念短途盃只得七駒參戰，蔡約翰出四匹，加上摩廐3歲新星「忠心勇士」避戰，蔡神仙自然志在必得。出道至今23戰從未甩過三甲的「爭分奪秒」，自從上季贏出此項一級賽後，戰鬥力更進一步，先後再贏主席短途獎及上月初的香港短途錦標，可算目前香港最強短途馬，早前試泥閘走勢依然出色，可望再下一城。

另外，「美麗傳承」即使近年幾乎包辦所有1600米一級賽，然而此匹兩季香港馬王已經連輸三仗，演出的確不及全盛時，反而「夏威夷」的演出卻愈來愈好，連續三仗名次比「美麗傳承」更前，上仗香港一哩錦標只不敵日本代表「頌讚火星」跑第二名，亦是港隊表現最佳馬匹，今次不用再面對外隊馬，「夏威夷」可望捧走董事盃。

【變出彩虹】雷神呢隻贏唔到先鬧佢喇
16/1/2020

潘頓停賽兩期，莫雷拉只失望地執兩W，但騎師終歸只是馬匹實力引導者，隻馬唔得任你身手騎功再好也是徙然，雷神發揮有時係值得斟酌，但更主要是騎住「勁皇子」、「旋風腿」、「智力寶」、「依斯堅」等次貨，也不能怪他太多了。今次大賽日雷神手馬好些吧？未至於超強，但有「勁跑王」、「精彩有你」、「夏威夷」、「爭分奪秒」、「美麗掌聲」等，終比前陣子好多了，當中第四場出戰四班千四的「爆騷」，這類才是真正數胡分子，上賽國仔騎佢飛到出超外欄追，但馬兒出腳勁到爆，彈住衝上來僅敗於「高大威猛」，睇餘勢之強，今次極大機會補中，雷神如果連「爆騷」也贏唔到，各位再鬧他也未遲吧。■靈駿

我屌你老母盡開顏又無仇報
上場一棍p都唔比我
另外隻仆街大聚會又4455
啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊
迫撚死我未啊

22/01/2020 跑馬地 3班1200

知道必勝
合衷共濟

大籐王感覺唔係一級馬 但個檔加課閘再加埋我堯 又幾吸引咁

巴打迷潘定迷堯

頓>堯
以前就一定炒=頓

大籐王平磅似3344
唔知川河有幾冷呢

【歲晚慶功】航哥：我唔擔心成績 頭馬陸續有來
16/1/2020

為慶祝「得賞」於上月尾打開勝門，加上年近歲晚，馬主陳楚林先生於沙田某酒店舉行慶功宴，筵開10席慰勞一班葉廄手足，除了航哥全家都有出席外，巫顯東與潘明輝兩華將與航哥好友吳國敬都有到場，就連一班於從化工作的馬房員工專程來港參與。

雖然今季暫時成績未算太突出，但葉楚航坦言毫不擔心，對馬房下半季成績充滿信心，剛剛夜賽馬房亦有「藍海策略」勝出，航哥相信頭馬陸續有來呀，今期周日佢有「其利斷金」機會唔錯，各位吼住吧。

其實諗唔明川河點解要報一月盃
唔報仲好 加陣搞到我好懷疑川河仲有幾多係手多過有幾冷

珍

點解彭國年快操啲馬快咗咁多
突登唔留住定真係隻馬fit咗

拿蛇平時一定成日同廢老搭枱

酒樓阿姐：今日飲咩茶牙

有冇拿蛇覓腸日常活動表

覓腸巴同拿蛇做盛行

喂最近方駿輝報紙講咩呀

喂方生最近報紙啲貼士差得好緊要喎

禾去馬會茶記睇吓d廢老買咩再決定

睇完方蛇馬膽 人賭十四隻 我賭十三隻

誰乳爭峰好似幾好

d廢老夠膽死六仔三四十張電腦飛都唔中

會有其他廢老係垃圾桶度摷飛

巴打一日有幾多時間係投注站到

我50條電腦40蚊都收唔撚番，屌

反而無咩懷疑 一月盃 不嬲都係輕磅馬跑得好
川河千六準 咪又係對返依啲對手
嘉應搏散左 美傳退緊
我會搏佢偷Q

反而想睇下添滿意仲有幾多料

又多一匹拍賣馬唔玩 不過佢贏過兩W

近年香港拍賣會馬質素不濟，已是不爭事實，贏唔到例子比比皆是，更有部份連跑都未跑過就退役，令人相當失望。今日入紙退役亦是拍賣馬，不過呢匹文家良馬房的「盡開顏」，係2016年那一屆拍賣會了，服役三季起碼有2W7P，累積獎金373萬，亦抵得住佢270萬身價，相比起近年一批，呢隻ISG「盡開顏」對得住馬主有餘。

講咗，6仔邊有人玩

乜q野保羅承傳 笑jor

唔會

學生

係咪保羅威威件衫

邊間

一棍川河豬

唔好再買方仔啦

咩意思

大熱就唔買啫
呢場大熱次熱一定係傳承夏彎夷

頂高個磅
果場贏既騎師同方仔有無奸情

上次我都係咁諗 所以堅決唔買
加上我頓嗰種輕描淡寫 但睇一睇輸三個幾馬位 感覺有啲唔對路
不過我今次大機會毆川河

澳門代表真係廢到呢 入到直路一路退緊 唔好再去杜拜喇

邊隻

係咪叫發財寶 英文係Fatsuba

Fasuba 先啱

出去試下咩料都好既
佢留喺澳門都冇乜賽程啱跑

用埋神蘇都唔掂 入到直路已經冇晒

佢fight底紅衣同爭分果場好威嫁

上季嗰個時間狀態爆曬 場G1都跑得好好
今季好似無咁銳咁

場場走去放頭跑 彎哂

大賽我都係欣賞下算, 沙田本身已經惡買

Gun,我都收咗手介賭

大賽少馬 然既機會高左 巧吸引禾

你迷廢馬，照計你應該收手等年廿八場5班2200

蒜頭爺爺終於降班

鄧Sir的不卑不亢，據理力爭，是日後其他須出席區議會會議的部門首長的一個好榜樣。

有冇計2020年你+/-幾多

計黎做咩 自己傷心

條後生女好似幾正

有三甲先算 佢條仆街騎大後上跟前左返黎實無

買左凱旋駿驥真係吐血

燒銀紙

歡樂從心

會唔會返香港開倉

邊個嚟

唔識fb見到 留言見到佢真人覆 禁入去睇香港人黎

【董事盃再遇】夏威夷Form line強過添滿意？

上季打吡大賽，「添滿意」同「夏威夷」兩熱門形勢一天一地，12檔「添滿意」順廐侶快馬「妙算達人」扯散馬群首個彎已切入二疊，中段另一匹同倉「達龍駒」踩油上，「添滿意」跟在後面有遮檔發力，形勢夢幻到暈，反之初跑二千仲排14檔嘅蔡廐「夏威夷」，留到極後雷神亦冇早踩油，早著先鞭嘅「添滿意」最後四百爆段22秒76，任你「夏威夷」追得點勁，最終都要輸少少喇！

一戰功成在打吡，但成就卻非一仗下定論，當年「及時而出」打吡亦要輸畀「有料到」，但之後兩駒完全不能相題並論。「夏威夷」實力高過「添滿意」，其實已隱約印證到了，兩駒今季首次相遇係慶典盃三級賽千四米，俱敗於馬王「美麗傳承」，但「夏威夷」同「添滿意」呢場拍住衝無花無假，結果前駒第三後駒第五，「夏威夷」讓「添滿意」2磅仍先一乘多過終點。

緊接11月17日國際賽前哨戰，「夏威夷」鞍上人雷神拉士幾次回頭望，仍能從容收韁勝出馬會一哩錦標，同日「添滿意」則敗於「時時精綵」個多身位得第二，單計賽事卡士可能「添滿意」稍佳，但游刃有餘度卻有所不及。

到12月國際賽戲肉，「夏威夷」、「添滿意」再次分道揚鑣，「夏威夷」於香港一哩錦標中，沿途三疊際遇不理想下僅敗於日本兩歲王「頌讚火星」半馬位，唔少人認為佢係應勝而敗；「添滿意」則在香港盃排1檔攝盡位下鬥衝不敵「勝出光采」、「巫師仗」及港隊「跳出香港」近兩乘得第四，上述多仗已fc「夏威夷」Form line比「添滿意」高一籌，打吡亞軍今場要是能揮低打吡盟主捧走一級賽董事盃，條氣會唔會順返啲？

【分秒在握】校啱時間表最醒神

要部署一匹馬出擊兼得手，從來都不是易事，尤其係評分沒甚上升空間，又或者係平磅賽。羅富全在不同原因支持下，能夠在從練第二季贏得兩項國際賽，成就足以值得驕傲，而且「歡樂之光」以及「紅衣醒神」身份截然不同，這就更顯得練者的功力非同小可，「歡樂之光」以自購馬身份來港，連場大勝評分急升，得以取得香港盃入場券兼奏凱；至於「紅衣醒神」來自蔡約翰馬房，珠玉在前而要更上一層樓，試問談何容易？結果馬匹能夠順利冧莊香港短途錦標，可謂完成使命。

兩駒上季登頂，今季表現明顯較失色，而已經七歲的「紅衣醒神」，上季尾先因不良於行退出，繼而發現應力性骨裂，當時的六歲馬有此情況，前景當然令人擔憂，到了今季初復出，時間明顯較以往遲，到11月尾馬會短途錦標作季內首戰，破例輸五身位，表現當然不算理想。而到了正本戲香港短途錦標，布文留放及走位已經做足一百分，無耐馬匹始終未返大勇之境，輸四分三身位跑第四，表現已大幅躍升。

近兩季第三戰全勝
今次季內第三戰，亦是「紅衣醒神」最佳出擊時間，因為無論是上季抑或前季，此駒第三次出賽均順利奏凱，今季延遲了出擊時間表，當然值得高度重視。

Thanks to these two legends @zpurton & @neilcallan78 for attending our #YOYM golf day at Kau Sai Chau. Our guests loved spending time with these two gun hoops out on the course🏌️‍♂️⛳️ #HKRacing

右邊個個幾時空難

貼出嚟睇下

對腳正到

陳俊揪贏澳洲從練首捷

香港人移居外地後做馬主的甚多，練馬則絕無僅有。其中正在澳洲維省格堡練馬的陳俊揪，昨日在阿拉納馬場憑Cape Etoile贏得從練以來的首場勝仗。陳俊揪於〇七年前往澳洲墨爾本學習騎馬及馬房工作，及至一七年考獲練馬師牌照，昨日終於首嘗勝果，而Cape Etoile亦屬香港馬主名下。陳俊揪賽後接受訪問時表示，感謝家人及前老闆蘇理仁的支持。

「英之星」輝哥歷史重現

姚本輝剛戰再增添進帳，氣勢如虹兵力充沛，帶到最後封王絕對唔奇。今戰出馬更多更惡可放心追捧，且昨朝備戰極之落力，大多戰馬一早出跳，其中未夠五點已出試「英之星」獲輝哥特別重視，課前親到機坪打點，記憶所及，上仗此駒贏馬賽前也有上述動靜。

Kozzi Asano喺紐西蘭六場贏咗五場一場place

多謝支持
不過我自己會買龍船

係都你先啦陳蛇

我都覺幾正

一個十磅仔可以每日有一半場次冇馬跑都算奇蹟

望住個p嚟跑

廢嚟講佢都算世界級

我幫大家揀少隻咁都要4

我潘停賽大家有無羊多咗呀？

咪又係豬

對比之下黃俊都唔係好廢

黃傻起碼做到牌仔要識做既野
睇下陳蛇 一係𢭃實同人鬥爆 一係就狂放

陳蛇係完全唔識騎後上 除非馬好超

十三又多隻PPG
幾時清走班垃圾ISG

我唔會搏自己
千六跟前唔會有咩著數
得七隻馬一定係搏留最後嘅龍船

呢場信牛精定雷神

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

Why not 夏胃e?

夏威夷一定食住個二疊位 轉灣拎定出去爆
龍船會唔會埋咗欄出唔到嚟

熱

個個都睇淡美麗廢老

應該機會細，始終得七隻馬，咁都塞既話，抵輸

黃俊放頭算勁

諗起有次阿奠五隻馬跑都拎三叠入彎

見巴打你追左好多次龍船
佢次次第5 佢有獎金 你無彩金喎

一開始俾人鬧到

屌你新力必幾時開始踱返呀? 日日淨係游水

追埋今次

貓巴有無水

星運子爵 同父系馬 幸福笑容

講下隻藍海策略吖

又話佢近績唔好 唉 贏到甩晒

做咩係咁鞭屍

條柒碌學人講同父馬
蔡俊燈熟過佢多多聲

講緊方蛇

我聽有線講 同父系馬有時我都做下參考

但柒方講到一定得咁

機智神駒

梁浩腎定係蔡俊燈睇血統勁啲

仲有吳山高

洗唔洗賠返條命比你呀

文廐兩匹惡馬助威 撐潘一哥做「皇者」

潘頓停賽兩期賽事復出，周日夫卜上陣，而且大把惡馬在手，當中同文家良馬房合作第六場初出的「嘉才」，及第十場的「錶之皇者」，同樣是叫胡馬，點可以唔吼實此對組合的一舉一動。

第六場初出的「嘉才」是「才」系大馬主梁麟炳名下愛駒，潘一哥試三課大閘皆見走勢省鏡，操足而臨，同場對手未見有超班貨色，可望一出即勝。而第十場的「錶之皇者」擺明係三班難留，剛戰臨門一腳被「快益善」偷襲得手，可一不可再，今仗應可穩陣食尾胡。

騎者今早趁耙地時間走入烽火台搵文哥密斟，相信是為上述兩匹合作馬而來，盡顯緊張之情，既然有埋搏殺手影配合，可否令大家信心更強?

跟了

俾隻閪馬你：乘勢歡心

希望嘉才有3倍

好mean

六寶幾抵買
三場1200一場1400

頭關你然唔然

方蛇講同父馬都on9
其他人起碼都講下毛血同型格

佢就講初出同路程

禮拜日迷頓先
凌駕 嘉才
蒙古王

追多次好計
呢場無就分手

佢用如真如假同爭分奪秒比

cool住蝦片個個係佢條女？

平時冇多寶我唔會買六寶獎
但果日我覺得有4隻好穩陣咁果千零蚊咪比佢囉

好早時跟過鋪
試閘之星 場場有走勢 但次次無

咪搞事啦
驚三歲仔凌駕比個磅頂死咗

有時就係唔夠時間
咁就無咗四百幾萬

火車今期撻著埋呢件「閃」盡馬場
17/1/2020

「閃耀榮光」演出一向穩定，兼且有好分頭。

剛戰跑馬地夜賽，潘明輝只策四駒上陣，獲兩冠一亞一季佳績，當中「藍海策略」終於抽番個好檔成功補中。騎者當晚起孖後。季內已取得13W，成績平穩。

呢架火車撻番著，真係不愁冇支持。今期田草賽事，潘明輝將有七場坐騎，線路縱橫六個馬房，可見火車雖然升格大師傅，但穩打穩紮嘅騎功再加埋自身努力，獲得唔少練馬師提供坐騎。當中可以留意一下列陣第六場三班1200米嘅「閃耀榮光」，呢匹五歲ISG一向演出穩定，即使上季尾升上三班，都能夠跑獲接近走勢。今季跑咗三仗獲一季一殿，屬邊線馬。今仗轉由潘明輝接手，憑藉輕磅之利，確實有望殺入一席。

你啲報紙貼士差得好緊要喎
黎智英有冇詐型呀

買精彩有你都唔要0駕 有時仲要出閘慢

同意
上次直路全面機會 比友誼之星行過

呢條友冠軍

搭條Q

質新馬狀態急升 賀賢今鋪有料到
17/1/2020

「勁駒」由薛恩快試三段，操足而臨。

賀賢馬房自從元旦日爆冷贏出「天賦威力」後，已經食咗四期白果，係時候部署反擊行動，周日賀廐派四駒上陣，實力唔錯，有機會接二連三報捷，淨係第一、二場同主馬「福多寶」及「福滿寶」，得到雷神與布文兩大高手相助，已有實力包辦第一口孖寶。

不過亦唔好忽視第八場三班1400米件「勁駒」，此匹自購馬進步極大，上鋪是來港後第二仗已有表現，末段以勁勢衝刺得第四名，今勻增程出擊，部署十分正面而合理，有望打開勝門。

「勁駒」今晨由出賽騎師薛恩過檔快試三段，過步身輕活躍，走勢有勁，予人觀感極佳，賀賢在烽火台二樓亦十分肉緊，舉鏡睇足全程，搏殺動態表露無遺。

信彭彭

最後百零米 夏威夷已經拋離群駒 都嬴硬依場賽事 川河尊駒跑第二 第三名既馬 埋面美麗傳承 外面添滿意 需要影相!

幸運飛駒係咪最老破處馬

其實點解中學運動會400米唔用影相分勝負

同var 一樣手動拖個位方便做手腳

淩駕心急要交代

尾場好難
快益善 錶之王者 天外天 我願意
大眾鳩叫 機智神狗 乜水乜水

情感鍾意天外天 但郭能

贏到上場贏左啦
又一隻主力艦

唔明點解大藤王唔用番部能

Why not 梁家俊

好計又會累死幾多兄弟

廢囉

潘手馬惡能到

賭咗方69咁耐, 呢個騎練組合淨係贏過一次

原來方駿暉紅海灣個場叫緊孖T尾關

牙蔡上次用部能係幾耐之前

我會買,我覺得呢隻長D好同4班一定超,想贏就贏個隻

同埋一定冷,追下馬都唔傷

紅海灣!

唉YA..點解會咁架

好甜橙贏閘

駁吾刀

呢啲馬贏閘係正常 唔贏就要驚

鼠年大賞6800萬 初三賀歲馬響頭炮

為迎接金鼠到臨，香港賽馬會特別準備農曆新年大賞6,800萬，分別於年初三及年初四連續兩日發放。

打響頭炮為年初三(1月27日星期一)於沙田馬場舉行的《農曆新年賽馬日》，當日將動用三Ｔ儲備，如只有10元一注獨中三Ｔ正獎，估計彩金可高達1,600萬元。當日四重彩及四連環合併彩池也會加入200萬元多寶儲備，為第6場及第10場各注入100萬元多寶金額。

緊接下一個大賞機會為年初四(1月28日星期二)舉行的六合彩新春金多寶攪珠，該期將有3,800萬元金多寶，估計頭獎基金高達5,000萬元。

六合彩新春金多寶獎券將於1月21日開始發售，而《農曆新年賽馬日》的各項彩池，包括三Ｔ和四重彩及四連環合併彩池，將於1月26日中午開始接受投注。

鄉村廢寶？

【濠江馬訊】庄建設告別戰 豐收寶征杜拜失利

澳門氹仔馬場明日將舉行豬年最後一次賽事，亦是練馬師庄建設的告別戰。庄建設是紅褲子出身，1989年加入澳門馬會擔任馬伕，2002年升任副練，並於2009年成為練馬師，從練至今共取得176場頭馬，曾訓練出澳門一代馬王「新品威」，此駒歷來在澳門取得18捷，包括連續三季勇奪一級賽澳門金盃，成就斐然。

「新品威」戰至11歲，不幸於前年陣上跑跛腳，被人道毀滅，而庄建設養馬量亦日漸下降，目前倉口僅得五駒，明日唯一參戰馬第5場「宇宙奇兵」，是其今季唯一頭馬，且看此駒能否再敲勝門，為練者贏馬送行。

此外，除了「聖靈之都」遠征香港之外，另一匹澳門賽駒，譚文就訓練的「豐收寶」亦勇於外闖征戰，遠征杜拜嘉年華賽事，並於昨晚在美丹馬場亮相出賽，在蘇銘倫胯下角逐泥地1200米讓磅賽。「豐收寶」在三檔起步後，早段走勢不俗，緊跟領放馬身後推進，可是轉入最後直路後，卻迅速力弱急速墮退，在11匹馬之中以第9名過終點，未能打響頭炮。

「豐收寶」杜拜出賽片段：

5隻馬....點維生

戰到11歲
咩仆街馬主黎

堪比袁仕傑

方蛇

呂健威成香港經典一哩賽主角

威哥(右)及何澤堯幫馬會拍攝宣傳片，製作認真。

將於1月27日大年初三舉行的香港經典一哩賽，呂健威馬房手執「金鎗六十」及「幸福笑容」兩大皇牌馬匹，實力各有千秋，亦互有捧場客，更極有可能串成馬房Q而返，此項錦標由華人倉控制大局的情況，相信是近年少見。

馬會也十分重視今次宣傳短片，今早派出超過十人的影視組人員，浩浩蕩蕩入到沙田馬場，訪問呂健威及主轡「金鎗六十」的騎師何澤堯，拍攝手法採用多機多角度背景，儼如拍電影般製作，大家不妨拭目以待稍後出街片段的效果如何。

呂健威想金鎗贏定笑容贏

正路輸哂

投注站好多廢老講隻夏威夷

咁都贏唔到散倉好過

澳門D馬參差到10歲馬王都仲可以贏到所謂既頂班賽事...

D外國有jer馬10歲果陣已經講緊自己屌左幾多百條女
呢度

雷神：夏威夷夠料登上馬王寶座

「夏威夷」周日再次夥拍莫雷拉，出戰第五場1600米一級賽董事盃。莫雷拉相信「夏威夷」有望成為新一代王者，他表示︰「以狀態來說，『夏威夷』可能是現時香港最頂尖的賽駒。『美麗傳承』是近兩季香港最優秀賽駒，成就輝煌，我們不能輕視牠，但我亦樂於繼續為『夏威夷』執韁。」

「夏威夷」七天前試泥閘表現出色，進一步增強了莫雷拉對牠的信心，他表示：「我認為馬兒最近一次試閘，是牠至今所有操練中最好的表現。馬兒這次試閘表現悅目，因為牠出閘不算很快，起初看似走勢普通，但隨後開始逐漸加速，轉直路彎時衝刺凌厲，充分展現佳駟本色。」

「夏威夷」去年12月角逐香港一哩錦標，結果在「頌讚火星」之後跑獲亞軍。「馬兒未能攻下該場賽事確實有點可惜，牠在陣上略為欠運，可能是落敗原因。假如當日一切順利的話，我很有信心牠會獲勝。」莫雷拉說。

「夏威夷」陣上表現不斷進步，逐漸攀上頂峰，莫雷拉更認為牠可望更上一層樓，爭奪香港馬王榮銜。「我相信牠有機會爭奪馬王寶座，牠的成績證明了這一點，牠正在不斷進步中。」不過，「夏威夷」目前最重要是將優厚潛力發揮出來，在一級賽中取勝。莫雷拉說：「馬兒的實力足以勝出一級賽。牠已取得不少佳績，相信勝出一級賽只是時間問題，今仗很有機會。就算不是今次，我深信牠遲早會成功的，因為牠已達到一級賽冠軍的級數。」

「夏威夷」今仗只需面對六匹對手，加上勁敵「美麗傳承」近期表現稍見回落，確令人相信牠有機會打開一級賽勝利之門。莫雷拉又說：「『夏威夷』是一匹健康快樂的馬，牠自上仗後應已回復佳態，試閘表現證明了這一點。」

無比較無傷害

懷疑牙旺想儲埋儲埋先去跑女皇銀雞

牙旺未完全100%fit

2017年昆省打吡亞軍喜歡笑

昆省其實質素一向都差 係大摩西利

錶之智能週日開跑有無2倍

係老千犀利 鷹雄還可以
之後嗰啲真係麻麻

未得再fit了

咸成點解唔報金盃呀

有太監幫手揹飛 點會冇

再好既馬比咸成都係會練廢架啦

咩人黎？

仲有大把廢老買美麗

超新星洗牌 加入多匹四歲精英

由多位全港知名媒體代表及香港賽馬會官方評馬人合共選出的十二匹超新星名單，現已有所更新，馬迷可於香港賽馬會的超新星網頁()，關注追蹤這些超新星的進度，從中發掘今季四歲馬經典賽事系列的爭勝要角。

於1月27日星期一舉行的香港經典一哩賽，總獎金高達一千萬港元，此賽將為四歲馬經典賽事系列揭開序幕，而其後的兩關四歲馬經典賽事系列賽事，則分別是總獎金同為一千萬港元而於2月舉行的香港經典盃 (1800米)、以及總獎金二千萬港元而於3月上演的寶馬香港打吡大賽 (2000米)。

新加入超新星之列的「美麗非凡」、「駿龍駒」、「幸福笑容」、「超級綠洲」及「孖寶兄弟」均為冒升之中的後起之秀，牠們大多已曾證明具實力在今季的四歲馬經典賽事系列中綻放光芒。

至於早前已被選為超新星的四歲佳駟「金鎗六十」於季內的表現亦能令馬迷感到雀躍，由呂健威訓練的「金鎗六十」於今季開鑼日作季內初出即能取得勝利，其後表現出色，季內已取得四連捷，此駒已報爭香港經典一哩賽。事實上，近年能揚威香港經典一哩賽的，不乏其後能再上一層樓之輩，例子包括「步步友」、「天久」、「佳龍駒」及「添滿意」等頂尖佳駟。另外兩匹早前已被選為超新星的四歲馬「幸福掌聲」及「精神威」亦各自交出好表現，前駒於去年10月以出色表現在跑馬地打開在港勝利之門，後駒則在今季已兩勝頭馬。

超新星網頁提供各匹新星的最新資料及消息，有助馬迷跟進各駒在進軍四歲馬經典賽事系列中之進度。

方蛇話韋小寶係佢偶像

小橋流水

事頭婆親手頒獎 威水過方蛇做威水

咁講搞到更加難

Ching sick horse快益善勁馬嚟

岩岩走去睇閘
何妖隻馬做乜唔撚同哂既個樣

尾場快益善 加利殊巴仲有咩心水

最初擺精神閪唔係鳩黎

尾場好難揀 好似隻隻都有機會

【分分制勝】發燒後嘅狀態……一樣好滿意

第五場一級賽1600米，董事盃，兩屆馬王「美麗傳承」進行衞冕戰，經歷季初頂磅贏G3後，似乎付出沉重代價，近三仗均只得第三。今仗初戴面箍上陣，賽前試閘已測試效果，結果反應平平，相信轉換配件幫助不大，位置交代居多。

今屆冠軍之爭，不離「夏威夷」與「添滿意」兩匹熱門，雖然「添滿意」上月曾發燒，操練略有阻窒，但埋門再操走勢不俗，論態逐步回復水準。剛戰香港盃受困才跑梗頸四，賽後獲加4分備受器重。如今平磅對壘，排4檔穩守靚位，末段及早望空衝刺，無懼「夏威夷」強勁挑戰。

買條陳蛇過關算

董事盃

我你都夠膽買

我方: 好在超燈星冇搞我隻時時有餘

小大腸 當家猴王 孖寶兄弟個慈姑碇收埋Where

睇完報名表，諗唔到點輸

將馬本推哂落場波度推大個本先

【獨門秘技】潘頓有項數據你要知

潘頓停賽兩期復出，出足十場手握重兵，其中「凌駕」、「美麗傳承」及「錶之皇者」上仗大熱門都在潘頓胯下只得位置，今次人馬再來，估計再成大熱門機會頗高，翻查今季同類分子（潘頓未勝大熱門再出再騎再成大熱）共15次，結果取得5冠3亞5季，上名率高達86.7％，值得信賴。

第十場三班1600米，「錶之皇者」上仗潘頓接手，比以往進取早段已守在好位，轉彎時順勢望空發力，坐定粒六之際冷不防被「快益善」偷襲僅輸頭位，相信騎練都不服氣，潘頓更親操兩課，大步馬Ａ欄排中檔形勢仍好，可求補中。

雷神潘頓唱雙簧 美麗滿載暗渡陳倉？

應屆香港短途錦標冠軍「爭分奪秒」，周日出戰第七場1200米一級賽百週年紀念短途盃，莫雷拉認為今仗強敵當中，最大威脅可能來自廄侶「美麗滿載」。

「爭分奪秒」出道至今23仗均入三甲，其中21仗由莫雷拉執韁，包括三次攻下一級賽。與此同時，莫雷拉也曾多次策騎「美麗滿載」出賽，並五勝頭馬，包括本季首仗便摘下1000米三級賽國慶盃。

「爭分奪秒」上月在莫雷拉胯下勝出香港短途錦標，「美麗滿載」該仗追入第五名，表現亦不容忽視。莫雷拉說：「『美麗滿載』上仗略為欠運，出閘時好像有點阻滯，但最終所負不遠。其實之前也發生過相同情況，假如牠的出閘表現能再好一些，那麼便甚有機會爭勝。」

然而，「爭分奪秒」才是莫雷拉始終偏愛如一的坐騎。莫雷拉續說：「『爭分奪秒』有很強的爭勝心，同時性格馴良。在過去部分賽事中，牠本來幾乎可以得勝，但因起步時欠運或在陣上受困而影響最終名次。但牠甚具佳駟風采，每次上陣時總是全力以赴。」

「爭分奪秒」上兩次泥閘均由莫雷拉策騎，第二次剛於七天前與「美麗傳承」一起進行，途程為1200米。「牠試閘時的走勢很好，我極為滿意牠的表現。牠會以最佳狀態迎接週日一戰。」莫雷拉說。

潘頓於百週年紀念短途盃會為「美麗滿載」執韁，他與莫雷拉的意見一致。「我覺得『美麗滿載』的實力與對手相差不遠。牠的表現一直忠心準繩，只是有時排檔失利，上仗出閘又慢了一點。相信如果牠排在好檔位，加上取位順利，定能構成威脅。」潘頓說道。

公公馬無計

邊個建議牙旺跑二千

上場點跑都贏唔到神蘇嫁你

少馬變爆冷溫床 薛恩：翩翩要鬥戰略

周日第七場百週年紀念短途盃將由七駒角逐，當中四駒由11屆冠軍練馬師蔡約翰訓練。「旺蝦王」先前因腹絞痛而休賽，上仗於12月出爭香港短途錦標，在田泰安胯下跑獲亞軍，「翩翩」則曾於2018年勝出百週年紀念短途盃。

曾經勝出墨爾本盃的薛恩，今仗將會策騎「翩翩」爭冠。「翩翩」上仗在香港短途錦標以兩個馬位之差跑獲第七名。薛恩說：「牠的進度良好，已為今仗做足準備。牠上仗在香港短途錦標表現不俗，只是有點欠運。牠曾與今仗所有對手交鋒，而且均跑得接近。由於今場出馬少，所以將會是戰略的比拼。希望牠取位順利，交出好表現。」

另外，薛恩在第五場1600米一級賽董事盃策騎兩勝克蘭芝一哩賽的「川河尊駒」，他說：「我相信牠是一匹優秀賽駒，牠在一哩賽事戰績出色，跑一級賽又有績為據，如果今仗能交出本身最高水準，必定有力一爭。」

不如我地重溫下幾年前既超新星

冠騎

金鎗應該只跑呢關 笑容aim打比
比我係威哥會想金鎗贏

G1 X 2
G2 X 2
G3 X 3
唔知有冇數漏

試過六環尾關一隻同得福，雷神全程三疊，我企咗係度

同得福飛上天 同得福跌落水

馬克一隻佔左一半

上面數漏左喜旺寶一場G3

牙蔡今年應該靠食大賽獎金 今次唔買又要等一排

其實有時d馬慢閘係咪騎師特登留後？
如果唔係隊左上去唔岩跑都幾頭痕

如果金鎗贏完威哥堅持唔跑之後兩關就堅型

屌，心思思想追多鋪劍追風
唔係陳蛇都未必想要

馬功臣就快五班狗餅

與龍共舞特別多事

屌你老味最垃圾果3隻比蘇偉賢包辦哂
雖然彪形猛漢好似贏到2班

蔣喜崎成日帶個家姐入馬場 唔知幫佢搵到老細埋單未

記得有次金鎗個馬主上節目
個女主持見蔣嘉琦成日同佢拉頭馬就問佢同蔣嘉琦咩關係

超級綠洲

仲要係拎咗G3先入超新星 如果無記錯

田雞騎完就收皮

唔會
快閘係點都需要
唔係既話你加得速黎都脫左節

不可思議

有
紀仁安騎雄心威龍

其實真係好少，要好熟隻馬先得
以前谷草衝鋒槍唔只一次出慢d，響外檔捐入欄
印象中全盛柏寶，同2 3年前雷西谷草都有呢d畫面

諗諗下都係
紅衣醒神 添滿意

深愛初出
成條欄留曬比佢
之後好似係平仔 平海福星

十三騎雄心威龍贏女皇盃都好似係專登慢閘拎欄

田泰安贏開有條「路」

田泰安於剛周三晚谷戰憑「勝利在手」和「好好學習」起孖封騎師王，兩駒都是以大熱身分連捷，無令捧場客失望。周日移師沙田，田泰安續有惡馬在手，有望乘勝追擊。昨晨他收操後透露，對近績良好的「電路三號」和「韋小寶」最感樂觀。

東廄「電路三號」於上季煞科戰配田泰安贏田草千四米開齋，該役牠的蹄下敗將「帶榮來」、「開心大師」和「順意寶」今季都已奏捷，反映「電路三號」賽績硬淨。馬兒今季休戰至元旦才配史卓豐復出，即能後上僅負得亞軍，周日回配田泰安續攻田草千四米，田泰安說︰「上次我因早有聘約在身，因而沒法策騎『電路三號』，但牠表現仍好，相信跑過一仗將有助今仗提升狀態。因這次對手中不乏具前速馬匹，預期早段步速趨正常甚至偏快，『電路三號』將有望在最有利的形勢之中爭勝。」

「韋小寶」今季跑田草一千米得三連捷後，練者蘇保羅表示因牠評分不斷上升，礙於賽程所限，將要轉戰彎道賽事，果然「韋小寶」周日升上二班便轉戰千二米，三連捷功臣田泰安說︰「我認為牠跑一千米或千二米均合，無疑周日所遇對手乃近期最強的一次，不過牠早前試閘走勢甚佳，連拼後勇態保持，今仗負磅較前驟減十四磅，當有勝機。」

另外，「旺蝦王」上場於香港短途錦標僅輸馬頸得亞軍，田泰安表示馬兒難得健康回復正常，只要勇態持續，周日有力在百周年短途盃首奪一級賽勝仗。

咁係咩關係

蔣喜崎好似同左沙沙太子爺個朋友一齊 聽人講

彪形猛漢跑1000好準

話朋友關係
然後個女主持就哈哈哈哈咁笑

點解添滿意

馬功臣

有錢多好

你中次3T就得 初三多寶等緊你

賭馬贏多啲咪得

利申：建議大家戒賭

覓睇燈我愛馬莫浪求

俾你中一次都追唔到人啦

啱啱澳假有冇賭

如果次次六環頭4關一隻過哂就掂

9.5s 12.5b

咩料 莫浪求

其實都係
香港地一千幾百萬真係唔算啲乜

唔算乜但我都冇 是0

細細聲講 佢改名隻馬下場就有q

方蛇好撚多fans

當家精選 5050都叫威過
旺蝦王仲上緊
中長途就

又係你話反向夾會夾死人

輸起上黎就失控啦

其實一直唔明啲講馬佬真係有料成日中到啪啪聲嘅話點解仲要咁麻煩又寫報紙又上電視
有錢不如攞去fing好過

勝得精彩長條撚？

感覺好好跑 一哩唔會唔識跑 又有績 布文同佢又夾
不過係發過燒卡住卡住

見佢地心水全部仆街都知唔係咩神仙啦

stable income 呀 職業咋ma

所以讀馬賭自己心水好過
輸咗都服

成日唔中搵鬼睇

今季全部獎金名次，見好常可持續，有忠心鐵馬模式

人地穩定當返工姐,不過同藝人差唔多,最紅個d就搵多錢,但無人睇既就搵好少

方蛇一個月搵幾多
見佢電視賣廣告成日企中間 大佬咁

我最憎人話我眷戀往績

拿蛇今日入左錢未

搵好多，用有線比，佢一個禮拜霸六個top show,仲要星島大半版，仲有頭條，佢斷show計錢但絕對係評馬界搵最多之一，所以佢成日覺得自己係一代宗師

入咗

賭左澳假？

大賽得幾隻馬簡直派錢

9.5B

點解要燈莫浪求我愛駒

佢點解咁威水

孤注一擲未

四隻字，嘩眾取寵

美麗傳承其實幾可惜
全盛時期都無機會出真功夫 而家退左就比人用黎起朵

睇蛇好球

只搏2場 中就中 唔中就67!

哈化柏林 對 拜仁慕尼黑 10.5 大
利物浦 對 曼聯 10.5 大

【投注見解】絕對唔止二班

大摩最後一季從練，當然希望帶領「美麗傳承」再次捧走董事盃，不過以牠近仗表現來睇，看來高峰已過，馬王亦不能倖免，難敵歲月神偷。周日兩項一級賽染指機會都不大，大摩兵團其實不乏牌面分子，最有機會為練者帶來頭馬是三歲的「錶之智能」。

第九場二班1200米，「錶之智能」跑兩場得冠亞各一，初出由蘇兆輝執韁，排12檔只好放棄前段，太過被動，即使最後狂追，但都姍姍來遲，不敵「合衷共濟」兩個多馬位。落敗距離看似對頭馬毫無威脅，但客觀地睇，牠末段交出21秒62極速，相當厲害，所以超級馬再出換潘頓補中很合理。蘇兆輝難得再獲帥印，今仗1檔在發揮上可稱心滿意了。

又27版

又中 我了

你都好似9.5B

首先三捷既唔係幸福掌聲
第二張圖係幸福分享

毒果

第四口孖寶 華麗傳承-美麗傳承

武漢

呢個好笑
佢唔拎張幸福指數出嚟 屌

聽日九成九輪到鬼佬練馬師威

第2場3 4 5 8希望孭到D飛
比番D賠率

加州得迅要𥄫實
啲閘靚到

幸福笑容搵潘頓試閘咩事

細郭生做到主的話應該上季就出左去

咁莫雅最多騎到打吡,之後潘咪可以搶騎

田雞

郭浩泉掛名咋嘛

馬post求其搵幾位ching
都肯定寫得好同專業過佢地

大摩聽日3win

「得賞」贏馬日前慶功

為慶祝「得賞」早前贏馬，馬主前晚設宴慶功，除了葉楚航夫婦，「得賞」馬主（圖中）、沙田和從化兩地馬場的員工，以及巫顯東和潘明輝等均有出席，場面熱鬧。

「健康美麗」小國捉唔住

昨朝從化有九組大閘舉行，不少騎練專誠到了當地，而利敬國就未有北上，不過依然現身晨課為「健康美麗」親自主課，最特別原本是踱步輕舒步頭，然而此馬太好火了，小國捉唔住，變成快跳兩段。

【點點騎練】蔡神今季首個大豐收日終於出現

蔡約翰今季的新馬進度緩慢，舊馬上季因與大摩爭冠軍，耗力多評分失利，導致今季成績大不如前，目前只累積16W，不及榜首姚本輝34W的一半。但由於蔡廐高分馬多，所贏得的獎金仍冠絕同儕，是現時唯一贏得總獎金超過五千萬的馬房，明日兩場獎金高達1000萬的一級大賽，老蔡都有實力馬列陣，又可為其荷包增添進帳，加上其他場次惡馬如雲，估計將是神仙今季首個大豐收日，頭馬坐三望四絕對唔出奇。

第五場董事盃蔡廐「夏威夷」上仗於香港一哩錦標，形勢極不利之下，仍能由馬群後追上得第二，先馬王「美麗傳承」個多馬位過終點，今戰出馬少，而且有快馬拉散馬群，再度同場的老馬王勢難反先「夏威夷」。至於笫七場的百週年紀念短途盃，八匹戰馬中，蔡廐佔一半，「爭分奪秒」、「旺蝦王」及「美麗滿載」當打馬均具實力，勢可包辦一Q，甚至馬房三重彩。

此外，第三場「凌駕」及第九場「美麗掌聲」演出俱準繩，上仗力拚僅敗，今回都排好檔，皆有能力收復前失。而第四場的「大軍閥」，偏瘦馬體重增加22磅是佳兆，首次戴眼罩上陣，易配拚命三郎利敬國，有權變身，亦是神仙的數胡馬之一。

替工掛 暑假潘狗都有操

真 仲未奄

綠仔

發現冇左廣陵王,唔洗再被魔咒纏身

肥鬼同班馬主真係好易滿足，四五班馬贏擺慶功宴都咁多人
如果二班以上贏咪巴士巡遊

佢ig話團年飯

廣凌王應該馬皇黎

No呢個慶功宴
馬房團年飯應該係全枱生冷野

拿蛇可唔可以教我賭角

一定食海膽炒飯啦

唔知有無人覺得頓試美麗滿載課閘
其實麻麻地 個勢頭唔算好勁

唔通返黎R撈？

唔係
係夠鐘返魔鬼島報到

覺
如果跑到頭2，精算風暴一定要賭

鼠年想發大財？有張紅地氈就得喇
18/1/2020

鼠年就快到，人人都想行個大運。新春佳節，入沙田馬場睇賀歲賽當然係最佳節目，睇吓有冇機會發新年財嘛！

《農曆新年賽馬日》活動多多，除咗新春匯演之外，今年馬會更請嚟現代玄學顧問陳定幫開設農曆新年賽馬日開運專頁，只需要輸入自己嘅出生年、月、日、時間以及性別，系統就會度身訂造當日投注運勢、建議投注策略等等。呢個構思真係夠晒新潮！

原來陳師傅除咗玄學術數耍家，仲睇準現時趨勢而產生呢個諗法，佢話：「我本身係讀IT(資訊科技)畢業，亦喺8歲開始學玄學。依家資訊科技咁發達，每個人都有電話，上網好方便，好容易就會上到網。馬迷可以一邊投注一邊睇住電話，知道咩時辰適合去咩方位；又或者係咩號碼、顏色會旺自己等等。好好利用科技、數據結合賽馬，就會變成一件好有趣嘅事。」

另外，陳師傅仲有以下貼士醒大家：「喺2月4日之前，大家可以喺全間屋嘅正中間或者正西邊擺放一張紅地氈增加財運，呢兩個方向都旺財。」

至於呢個開運網站除咗有得睇鼠年一般運程，仲可以睇埋當日嘅運氣指數，亦會簡單講到馬迷投注應該向咩方位進發、邊位騎練同自己最夾，更會建議投資策略，例如應該同朋友夾份投注，抑或重錘出擊會提升到贏錢機會；又或者當日睇中冷門，投注嘅話會唔會有意外收穫等等，都會一一提及！

【笑容初試谷閘】黃凱汶探班：畀佢遊車河擴闊視野

今朝快活谷馬場一共舉行六組草地試閘，要數最具分量馬匹，自然係出試第一組1700米閘嘅「幸福笑容」，雖然呢匹4歲人氣馬卜定由天下第一高手莫雅執韁，出戰1月27日香港經典一哩賽（四歲馬系列首關），惟今晨潘頓甘願做替工幫「幸福笑容」試閘，睇嚟又想放低一蚊「跟機」，馬主黃凱汶一早到場，由呂健威在欄邊陪同睇愛駒試閘，結果此駒跑第三，頭二馬分別係「綠駿精英」及「又夠醒」。

課後，黃生透露「幸福笑容」現時評97分，谷草賽程不多，故今次安排此駒試谷閘，只係想畀佢遊吓車河，同埋望吓唔同環境，志在養番新鮮感啫！

除咗「幸福」系馬主黃生，其實到場睇試閘嘅馬主都好多，仲有「悅跑得」劉寶文與吳慧思、「好好彩彩」曾偉雄、「加州嶺域」與「加州得迅」梁欽聖、「喜又盈」高長昌、「緻寶駒」盧楚鏘、「盛唐文心」梁柏濤及「平常心」陳榮展等，場面相當熱鬧。

7隻馬整條複式膽三重/四重 諗起都射

點解要賭清算
其實課閘我直頭覺得差 個個都係按住
隻馬好似全程係後面比人甩開

年年旺根本田草仲叻 我潘12檔直路殺低雷狗

同組閘，試起上黎比滿載同翩翩好唔少
頭2場熱身跑起狀態，近3場全部大外檔，唔係焗捉落包尾就蝕位蝕死
但係場場都追番上前面
今次難得有個內檔，起碼形勢唔洗咁蝕先
如果翩翩 / 滿載有頭2，好難唔賭呢隻

賭球輸能哂馬本

入錢今晚英超追數啦

旺蝦王dbp Q 了

同意佢課閘試得好 直路知道一有勢即刻搵隻翩翩遮返住
其實呢組幾亂 二班好似得個近字 偶然人地錯佢咪再跑好少少

不過最主因係自己同呢系馬無緣

有冇清睇過自己同咩騎練最夾

馬會毒水

天氣乾燥 草地需特別保養

今晨谷閘過後，香港評馬協與馬會跑道部舉行分享會，分享兩個馬場的草地以及沙田全天候跑道的資訊。

分享會上特別提及賽事時間愈來愈快，氣候暖化且天氣乾燥為主因之一，冬夏草交替期間尤其顯著。跑道部職員表示，此段時期賽事時間偏快無可避免，夏草表層削薄，冬草剛生長仍幼嫩，需確保冬草成熟，才能多下其他工夫去維持草地濕度。另外，會上亦指出有辦法維持一貫草地濕度，然而此舉容易殺死處於生長期的冬草，故交替期過後，跑道部按場地需要、賽事時間去調整垂直疏水工程的次數。

另外，跑道部職員指出，去年十一月過後增加了淋水次數，除了因為天氣乾快之外，賽道排水系統完善亦為因素之一。系統很快排走跑道多餘水分，故即使賽前天氣預測為微雨，賽前亦會淋水，以維持草地濕度。

今季係咁破賽事紀錄時間 原因係……

無論是沙田賽事抑或谷草亦好，季初賽事頻頻打破班際時間紀錄，外界不少人認為主因是草地較過往賽季為乾快。因此亦延伸到大家對馬匹健康的關注，就是當跑道愈硬，馬匹腳部所承受的壓力會增加，牠們腳部會較易受傷。

有見及此，今晨快活谷六組試閘過後，香港評馬協聯同馬會跑道部舉行分享會，為評馬協會員以及賽馬傳媒分享有關跑道保養事宜。馬會安排跑道部兩位高級職員，分別講解兩個馬場的草地以及沙田全天候跑道的資訊。

席間先提到草地資訊，簡報先以數據展示沙田以及跑馬地於過去五年的草地硬度愈來愈軟，濕度逐年上升，會上亦指出馬匹因為草地乾快而受傷的數目並沒有顯著轉變。

然而，於十月以及十一月的賽期，不斷有馬匹打破賽事時間紀錄，次數較往季頻密，不得不提及「安騏」攻下樂聲盃當日，造出了1分19秒92的成績，打破了馬王「美麗傳承」於慶典盃所造的1分20秒05。故分享會特別提到今季賽事時間愈來愈快的原因。氣候轉變是主因之一，去年秋天期間天氣一直乾燥，難以一直維持濕度；另外夏草轉換冬草的交替期，夏草表層削薄，賽事時間較快無可避免；再者，今季賽事未如原定計劃進行，冬夏草交替期時間縮短；最後，今季有不少佳駟狀態當銳，賽事步速形勢亦為因素之一。以上數項原因，造就十月及十一月的賽事時間偏快。

另外，跑道部職員也介紹了全天候跑道的結構，以及影響泥地的因素，例如天氣問題、泥地結構等等，及全天候跑道的日常保養工作。

邊到睇

【紅粉迫擊炮】食咗12期白果 表情王換新服催運

有表情王之稱嘅蘇偉賢(Chris)已經食咗12期白果，對上一次贏馬要數到去年12月4日「湛江最醒」，季內仍然維持10場頭馬，真係要諗諗計催運，其實Chris哥勤力度攞滿分，晨課經常見佢有接馬鏡頭，今朝快活谷試閘，練者搞完沙田，再揸車過海睇試閘，而賢廐分別有「好好彩彩」、「安逸寧靜」、「彪形鐵漢」及「合夥贛勁」試閘，原本只係一件平凡事，惟赫然發現馬房換咗新制服，馬房女領班Carol着住件粉紅T裇，心口除咗寫住「Chris So Stable」，仲有個馬蹄鐵同馬頭嘅Crossover圖案，相當Sharp醒，一改以往紫色為主，睇嚟Chris哥堅變陣喎。

聽日沙田賽事，賢廐有「摘星之光」、「團結精神」及「我𢥧意」列陣，買條三串七玩下無妨，不過如果講穩陣，出戰第二場嘅「摘星之光」今戰得到潘頓垂青，續爭上名路程田草1200米，可以睇高一線！

旺蝦王大戶比料你要跟

本身都充諗住大賭韋小寶，但係今日諗左陣
韋小寶，錶之智能同掌聲都只係3班頭馬
一齊升班換左批對手，實力，前速都唔同檔次，形勢未必造就到
精算風暴今季雖然都係得d 5566，但係上季都叫2班頭馬
而且今場形勢真係會完全唔同
計今季時間，精算風暴完全贏哂，重點係呢3隻孭哂飛換到賠率番黎搏

睇你覺得個三隻實力去到邊
今季d後生短途睇落冇上季咁超

屌 輸到破產啦 肥鬼容癌

陳蛇

喺邊度玩㗎

哎呀柏寶黎架

除咗第一對組合 其他都不了

我個個賽日都笑鳩陳蛇 但係呢個遊戲和我最夾騎師其中一個係陳蛇

[black]接近1200段註 前面帶頭既馬係嘉應之星 第二名係美麗傳承 第三係川河尊駒 再數後少少既馬 有依隻夏威夷 大籐王 添滿意 包尾果隻係龍船鼓響![/black]

羅富全搭希威森係咩事

何良條粉腸

好奇一問呢度有無手足仲讀緊書

我4月要考dse了

diu想買呢個組合都買唔到啦

神州福星囉

爭分奪秒位置仲有5倍

【有片】醉酒佬闖賽道 成棚馬湧埋嚟！
18/1/2020

馬上去片↓

大家成日都見人飲醉酒，其實冇咩特別...但如果係醉到瞓咗響跑道上面，就真係幾奇喇！再加埋跑緊馬，更加係奇上加奇！擒晚澳洲就有位醉酒馬迷，大打赤膊條條揈入咗賽道，工作人員捉極都捉唔到佢，眼見成群馬衝緊上嚟，真係睇到人O晒嘴呀....如果呢單嘢發生響跑馬地啤酒園，唔知會點收科呢！

兩場G1方蛇7隻馬有冇威水做

因應最新的情況，並為確保員工及顧客的安全，部份場外投注處明天(1月19日)暫停或提早停止服務。我們會密切留意有關情況，以決定是否需要暫時關閉其他場外投注處。顧客可使用其他投注渠道或前往其他地區的場外投注處。不便之處，敬請見諒。

明天暫停服務的場外投注處為：
1.中環天星
2.灣仔軒尼詩道
明天提早於下午六時關閉的場外投注處為：
1.銅鑼灣謝斐道
2.銅鑼灣波斯富街

7隻揀4隻Q都冇

龍船鼓響內欄騎落去反應相當好啊
美麗傳承冇喇

星期日係馬迷同樂日

怕美麗傳承place 都無

硬係覺得美麗傳承有機會留後中段走

嘉應子自己帶頭放800米 直路莫氣

慢步速中段走甩好過比嘉應子燒頭段 但1檔又好似難啲 大籐王又唔知會走定留後

13

成份grant loan痾煙左聽日肥鬼手馬
約左agent等睇樓

今晚白禮頓維拉可以買上盤賺住先

狗會派錢?

有人打左50萬p落隻蝦

蝦蝦Place得1.0 搞串個party

Idol jockey Nanako Fujita will ride in Saudi Arabia on February 28 then on to Spain to ride on March 8 .
Going global #goNanako

藤田菜七子がサウジアラビア、スペイン遠征へ

屌你老味方狗 我追左隻好計咁耐 你落班草地放個陷家剷上去？

錶之智能

毛色 / 性別 : 棗 / 隱睪

馬妖

馬主想關分店 美麗系馬臨過年要出分力！

近半年香港經濟低迷，「美麗」系掌舵人郭少明亦首當其衝，佢名下化妝連鎖店，上季銷售額急挫近半，依家要閂水喉渡難關，嚟緊半年仲話會關閉在港25%店鋪，睇嚟都唔小事呀...

郭氏生意插水，喺馬場搵錢救命係正常不過，馬王「美麗傳承」話就話有老退感，但今期如果喺董事盃一級賽拚入P都已經唔錯了了，事關就算第三名都有115萬獎金，馬主打個八折落袋都有幾十萬！另一匹「美麗滿載」都係一樣，雖然百週年紀念短途盃G1對手好強，但只要拚到前列名次，獎金都真係好唔錯。同線路第八場「忠心美麗」、第九場「美麗掌聲」用到莫雷拉，絕對有贏面，呢兩場二、三班賽頭馬獎金分別有210萬同145萬，堅係唔錯呀！郭生尚有另一匹較少人品題嘅第六場「健康美麗」，上次縮落千二只係輸畀「小太陽」，今場亦都有機會拎走145萬頭馬獎金，總之周日「美麗」系若能連場贏位交代，郭生分分鐘執幾百萬先過年呀！

應生:唔撚俾傳承遠征仲想我俾你地贏?

好sad 上年top form唔遠征 而加臨老反而想出去跑 放過隻馬啦

3埸想要電訊火箭
1谷極都差d d又有機會慢閘
3加磅同太熱
8好似都博得過

請跟我來 又跟多次

原來903以前有個DJ叫陳嘉熙

通常都係齋報名唔跑

潘頓停賽復出努力追趕

騎師潘頓（見圖）停賽兩個賽馬日後，今日將復出上陣，照例騎足十場。潘頓坦言，即使目前在騎師成績表上只落後前領的莫雷拉四場頭馬，但今季要爭取成績，卻非如外界想像容易，只能全力以赴，至於今戰座騎中，則以「凌駕」和「錶之皇者」的機會最佳。

潘頓停賽期間，莫雷拉僅勝出兩場頭馬，目前雙方差距只有四場，前者要進一步逼近絕非難事。不過潘頓卻對此作出以下回應：「單是上周三夜賽，我便失去了兩場頭馬，包括文廄『幸運飛駒』，倘非受停賽影響，相信季內頭馬應不止此數。另一方面，過去跟我合作愉快的幾個馬房，包括羅富全、方嘉柏、大摩、葉楚航和蘇保羅等，今季暫時均表現沉寂，當我向其他馬房索取座騎出賽，所得反應亦未如外間估計般理想，有時甚至我向十位練馬師作出請求，只能夠成功取得一駒出賽。因此，每一場頭馬均得來不易，四場頭馬差距看似容易追平，但其實絕非易事。」

潘頓再表示，馬季尚未完成一半，之後時間發展如何，仍存在很大變數，但只要之前提過的幾個馬房手風轉順，自己亦理應受惠，屆時全面回復正軌之後，頭馬定必陸續有來，至於爭取衞冕冠軍則隨遇而安，但肯定仍會全力爭取。

「美麗傳承」大摩唔眨眼

摩廄馬昨朝成為焦點，除了以上三駒，最矚目當數「美麗傳承」，馬王一貫由外籍騎馬人主課，在大圈沿外欄輕舒步頭，當時大摩好緊張，一直睇實整個出試過程，唔似其他馬出試時睇兩眼便算。再看馬王早前試閘追勢強勁，重現王者氣派，值得追捧。

酒一再沉溺 何時麻醉我抑鬱

訓身雷神騎皇穩賺

好計咁熱既
今場交代？

戒賭失敗的拿蛇

1檔，冇馬走，今場係佢走啦掛
由上季尾場谷18開始望佢自己走望到而家

唔鐘意部能
仲要放頭
仲仲要得十倍

今日合埋眼買雷神可以了

短遊跑嚟跑去都紅衣醒神翩翩爭分奪秒，咁唔悶我都悶啦

當蝦王無到

星期五夜晚Cranbourne馬場有兩條傻佬沖入跑道

等左咁耐先四班草地放個陷家剷上去

想分多幾蚊者...

用返蔡頭都一棍 陷家剷不了

配腳要添滿意定嘉應之星好
三重彩飛走左沙田馬王

你大獲了

佢肯放頭我又唔怕買呀，就算郭能都係咁話
而家係驚佢唔放咋

博慢步速點解唔高瞻遠矚

因為好計有賠率
同埋佢一日唔放輸一場比我睇，點都唔心息

星期日 大家既同樂日

方嘉柏將佢由1400跑到2000都未交代
話時話點解芙蓉莊又要上2000

1場8 其剩斷金

長程馬落班泥地試前速
增程跑2000其實真係部署好哂
仲要有埋個1檔，係驚部能既姐
馬王輝跑得就跑D馬

發覺自己無以前咁勤力度馬

好難信呀

度完又係針
我自己都係小注或者支持下全哥

食早餐 姐姐比頭場料

距離戒賭不遠了

口號

沒有大摩 就唔賭

一棒芙蓉莊（心靈）

識野

Ok跟

買咩

收到風老4賭波馬介咗賭，佢今日唔會賭

A+3利後上？

有冇手足真係個個賽日都會gchi我

又要入錢 d波俾狗賭 賭馬算

無人要我頓？

岩

打算邊場造自殺步速

今日迷頓算了

頭場買乜

呢兩日澳職場場角大

潘一定入3甲

莫雷拉熱到

Ok gun

收到

頭場我肥

澳假真係寧願買大都唔好買細

同路

牛精

放

頭場睇睇下
唔似慢步速
應該有幾隻走

賭波馬

巴打今日睇好邊隻

未刨呢排專注左係波

頭場買咩

大細潘

好計同總統之星我都追開
但今場揀我會揀總統
馬房首選 何妖揀騎 有保護權

收到風輝哥去馬

8q f

情趣

go gym?

頭場即爆

福多寶

牛精輝煌

好計

頭場689

【CEO畀料】香港短途錦標冠軍 爆發速度大戰
19/1/2020

雖然「忠心勇士」缺席今次的百週年紀念短途盃，但這場1200米一級賽參賽馬陣容依然強勁，多駒均有力在此爭勝。

預期早段步速正常偏慢，「旺蝦王」應會是放頭的一駒，而「紅衣醒神」會居於放頭馬後貼欄位置，「美麗滿載」及「爭分奪秒」則會置中。

「爭分奪秒」及「紅衣醒神」兩駒均表現出色，牠們均是此賽中最具勝望及三甲機會的兩匹戰馬。然而，「旺蝦王」的機會亦不容低估，若果牠可在此輕鬆領放，未有受他駒施壓的話，其機會可獲進一步提升。

同樣可以給予威脅的亦有「美麗滿載」，此駒早前角逐浪琴表香港短途錦標時，於跑至最後400至300百米處在一度困守的情況下，末段仍能締造22.15秒的快速，且看牠的演出如何。

高瞻遠矚

今日好似好少人賭咁

尋晚d閪波都針晒啦

今場賭咩

頭場1號超級重注 唔中即時退出馬post

識d野

蘇笑輝

有冇人一棍6

拉叔會唔會又死入內欄

位置q?

試試佢

個個都賭情趣

佢今日個陣CLS

same

精蟲輝煌P當W賭

情趣號大船啟航

幾分鐘後又可以睇閪屌蘇兆輝

細number
榮惑會唔會太冷

想試wow

高膽遠曯win

福多寶fit到震

潘狗今日咪撚玩野呀

go gym wp

廿八蚊

6w

5 7

慢閘
部能重話放頭

屌㩒唔切潘狗

三檔三疊

跑乜

中 我頓

潘

無買win淨賭左place

收錢

1,4/9

買左1w

有p？

11倍

贏埋啦

屌
有1 冇5

屌買唔撚切

真係情趣..隻6死撚左去邊

掂

呢場贏我潘d騎功啦

屌 針

開心日子

潘wp
唔反了

買左10000 1w

輕鬆到

走咗去3疊

開心日子典拖

追番條波數 爽

唉屌部能閘都唔識出，賭閪咩

贏番哂d半大啦

想問56去撚左邊

淨係買左p

嗰場買左3萬

1場馬琴晚輸波既番哂黎 10000win

一野收5500 足波食撚屎未？

一樣

又要屌蘇兆輝3檔3疊做乜撚野 情趣個跑法本身係佢佔主動

我都係

買左p無買w

第2係咩

雷狗影輸
條連贏呀屌

中就緊係咁講

6食撚左屎咁

昨日我輸左幾k呀 足波 頂撚住度氣

潘頓今日擊殺牙拉啦

有冇人解釋到蘇龜早段自己走出3疊做乜撚野?

go gym 做狗餅啦

1.33騎師王死亡賠率

6號含撚啦 p都冇..

屌你老母15分買又唔俾買 我潘
dllm狗會執柒咗佢喇

全日重心

蘇笑輝係咁上下啦

買蘇輝=買陳蛇，預中風

派？

有啲留唔住 搶搶地口

Lm

乜撚野開心日子

我頭先輸左3萬半大 唔係就派得

Me

呢到收10皮啦...

我了

留

十二呀

開心日子拖左啊拉食得位置

尋晚都輸幾場半大

屌你老母花式輸花蘇兆輝

真係on9騎師

蘇閪呢個騎法使唔使問話？

買1-6qpq個傻西

真

場垃圾墨假又00

華將咁樣騎董事已經捉左佢入房照肺

跑跑下自己一個出三叠做乜撚

英國冠軍騎豬

@雲 下場要乜

1蚊不買蘇狗 屌你老母

贏十萬

本都唔知回唔回到

買乜好

跟呢度d大佬水算

真係越嚟越廢，唔怪得油王放棄

膽大威猛

新連登大船 膽大威猛

諗緊8定12

泥水榮做膽

買完都覺得仆街

阿美goal!

你要咗乜

重注日 箭意

3 4 有D咩飛感覺

B1

明月千山當明月千里賭

牙康暗示隻開心一號好撚大抽

唔識買 要點㩒

開定po先

3,4,5??

波馬po霸

一棍13

12 13 都幾靚仔

明月千山

唔係買 睇裝備

[美麗傳承紅衣醒神] 一月十九日田草十場賽日討論區II

天意